单选题

题目：为了规范政务处分，加强对____的监督，促进公职人员依法履职、秉公用权、廉洁从政从业、坚持道德操守，根据《中华人民共和国监察法》，制定本法。
选项：a公务员；b全体党员;c领导干部;d所有行使公权力的公职人员
答案：d

题目：应当给予撤职以下多个相同政务处分的，可以在一个政务处分期以上、多个政务处分期之和以下确定政务处分期，但是最长不得超过____
选项：a二十四个月;b三十个月;c三十六个月;d四十八个月
答案：d

题目：公职人员违法取得的财物和用于违法行为的本人财物，属于国家财产或者不应当退还以及无法退还的，____处理。
选项：a专案组暂存;b上缴国库;c纪委（监委）没收;d交上级纪委
答案：b

题目：公职人员受到____以外的政务处分，在政务处分期内有悔改表现，并且没有再发生应当给予政务处分的违法行为的，政务处分期满后自动解除。
选项：a降级;b撤职;c辞职;d开除
答案：d

题目：利用宗族或者黑恶势力等欺压群众，或者纵容、包庇黑恶势力活动的，予以____；情节严重的，予以____。
选项：a记过； 撤职b降级； 撤职;c撤职； 开除;d降级； 开除
答案：c

题目：监察机关对涉嫌违法的公职人员进行调查， 应当由____名以上工作人员进行。
选项：a一;b二;c三;d四
答案：b

题目：公职人员依法受到行政处罚，应当给予____处分的，监察机关可以根据行政处罚决定认定的事实和情节， 经____核实后， 依照本法给予____处分。
选项：a政务； 立案调查； 政务;b党纪； 初步； 党纪;
c政务； 立案调查； 党纪;d党纪；初步； 党纪
答案：a

题目：监察机关对经中国人民政治协商会议各级委员会全体会议或者其常务委员会选举或者决定任命的公职人员予以撤职、开除的，应当____。
选项：a先依章程免去其职务， 再依法作出政务处分决定;b先免职后处理;
c依法作出政务处分决定;d直接免职
答案：a

题目：公职人员在被立案调查期间， 未经____同意， 不得出境、辞去公职。
选项：a监察机关;b党委（党组）;c组织部门;d公安机关
答案：a

题目：《中华人民共和国公职人员政务处分法》自____起施行。
选项：a 2020 年 7 月 1 日;b 2020 年 10 月 1 日;
c 2021 年 1 月 1 日;d 2020 年 8 月 1 日
答案：a

题目：中国共产党第二十次全国代表大会，是在全党全国各族人民迈上全面建设社会主义现代化国家新征程、向第____个百年奋斗目标进军的关键时刻召开的一次十分重要的大会。
选项：a一;b 二;c 三; d 四
答案：b


题目：习近平在党的二十大报告中指出，大会的主题是：高举中国特色社会主义伟大旗帜，全面贯彻新时代中国特色社会主义思想，弘扬____，自信自强、守正创新，踔厉奋发、勇毅前行，为全面建设社会主义现代化国家、全面推进中华民族伟大复兴而团结奋斗。
选项：a 劳动精神; b奉献精神;c创造精神;d伟大建党精神
答案：d

题目：习近平在党的二十大报告中指出，我们全面加强党的领导，明确中国特色社会主义最本质的特征是中国共产党领导， 中国特色社会主义制度的最大优势是中国共产党领导，中国共产党是____。
选项：a最高政治领导力量;b最高政治原则;c领导核心;d马克思主义政党
答案：a

题目：习近平在党的二十大报告中指出，我们确立和坚持____在意识形态领域指导地位的根本制度，新时代党的创新理论深入人心，社会主义核心价值观广泛传播， 中华优秀传统文化得到创造性转化、创新性发展，文化事业日益繁荣，网络生态持续向好，意识形态领域形势发生全局性、根本性转变。
选项：a毛泽东思想;b习近平新时代中国特色社会主义思想;
c中国特色社会主义理论体系; d马克思主义
答案：d

题目：习近平在党的二十大报告中指出，从现在起，中国共产党的____就是团结带领全国各族人民全面建成社会主义现代化强国、实现第二个百年奋斗目标， 以中国式现代化全面推进中华民族伟大复兴。
选项：a重点任务;b主要任务;c中心任务;d使命任务
答案：c

题目：习近平在党的二十大报告中指出，中国式现代化的____是：坚持中国共产党领导，坚持中国特色社会主义，实现高质量发展，发展全过程人民民主，丰富人民精神世界，实现全体人民共同富裕，促进人与自然和谐共生，推动构建人类命运共同体，创造人类文明新形态。
选项：a中国特色;b根本任务;c鲜明特征;d本质要求
答案：d

题目：习近平在党的二十大报告中指出，全面建成社会主义现代化强国，总的____是分两步走：从二〇二〇年到二〇三五年基本实现社会主义现代化；从二〇三五年到本世纪中叶把我国建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国。
选项：a战略谋划;b战略部署;c战略安排;d战略任务
答案：c

题目：习近平在党的二十大报告中指出，高质量发展是全面建设社会主义现代化国家的____。
选项：a关键目标;b重大挑战;c核心要点;d首要任务
答案：d

题目：习近平在党的二十大报告中指出，教育、____、人才是全面建设社会主义现代化国家的基础性、战略性支撑。
选项：a信息; b技术;c科技;d科学
答案：c

题目：习近平在党的二十大报告中指出，尊重自然、顺应自然、保护自然，是全面建设社会主义现代化国家的____。
选项：a核心要义;b内在要求;c必由之路;d重大任务
答案：b

题目：习近平在党的二十大报告中指出，坚定不移贯彻____，把维护国家安全贯穿党和国家工作各方面全过程，确保国家安全和社会稳定。
选项：a总体国家安全观;b整体国家安全观;c社会主义国家安全观;d新时代国家安全观
答案：a

题目：习近平在党的二十大报告中指出，深化标本兼治，推进反腐败国家立法，加强新时代____建设，教育引导广大党员、干部增强不想腐的自觉，清清白白做人、干干净净做事。
选项：a法治文化;b廉洁文化;c政治建设;d作风建设
答案：b

题目：2014年2月20日，2013年度中国科学十大进展发布，____入选2013年度“中国科学十大进展”。
选项：a“北京谱仪III观测到一种包含至少4个夸克的带电粒子”;
 b“嫦娥三号玉兔号月球车的科学载荷之一——粒子激发X射线谱仪在落月后首次加电成功”;
      c“大亚湾中微子实验首次确定地测量出中微子混合矩阵的θ13 ”;
	  d“北京正负电子对撞机对撞亮度达到1×10^33/cm^2/s”
答案：a

题目：____北京正负电子对撞机工程通过国家验收。
选项：a1990年7月21日;b1989年12月1日;c1991年1月1日;d1990年6月20日
答案：a

题目：1982年12月17日，我国第一台自主设计制造的质子直线加速器首次引出能量为____的质子束流，脉冲流强达到14mA。
选项：a1GeV;b1MeV;c10MeV;d100MeV
答案：c

题目：高能所的前身为______。
选项：a中国科学院物理所;b中国科学院近代物理所;c中国科学院原子能所;d中国科学院近代原子能所
答案：b

题目：1973年2月1日，根据周恩来总理批示同意的二机部、中国科学院《关于高能物理研究和高能加速器预制研究的报告》，在原子能研究所一部的基础上成立“中国科学院高能物理研究所”，所长____。
选项：a张文裕;b吴有训;c钱三强; d叶铭汉
答案：a

题目：2012年12月20日，____成果入选美国《科学》评选的年度十大科学突破。
选项：a大亚湾中微子实验;b江门中微子实验;c高能同步辐射光源验证装置;dτ轻子质量测量实验
答案：a

题目：中国科学院，着眼国家“两个一百年”的战略目标，“率先行动”计划将实施“两步走”发展战略，计划在____左右，全面实现“四个率先”，为在新中国成立100年，也是中科院成立100年时，把我国建成世界科技强国奠定坚实基础，为实现中华民族伟大复兴的中国梦提供有力支撑。
选项：a 2020年;b2025年;c2030年;d2035年
答案：c


题目：2007年2月13日，中科院院长路甬祥、广东省省长黄华华在广州签署合作备忘录，双方将共同向国家申请在广东省东莞市建设____。
选项：a中微子实验室;b中国散裂中子源;c重离子加速器工程;d高能光源
答案：b

题目：治安管理处罚的程序，适用治安管理处罚的规定;治安管理处罚没有规定的适用（ ）的有关规定。
选项：a治安管理处罚条例;b行政复议法;c公安机关内部文件;d行政处罚法
答案：d

题目：治安管理处罚必须以（ ）为依据。
选项：a事实;b性质;c情节;d社会危害程度
答案：a

题目：治安案件的管辖由（ ）规定。
选项：a县级人民政府公安机关;b地（市）级人民政府公安机关;c省级人民政府公安机关;d国务院公安部门
答案：d

题目：违反治安管理的行为对他人造成损害的（ ）应当依法承担民事责任。
选项：a行为人;b监护人;c其所在单位;d行为人或监护人
答案：d

题目：（ ）违反治安管理的，从轻或者减轻处罚。
选项：a精神病人在不能辨认或者不能控制自己行为的时候;b醉酒的人;c已满十四周岁不满十八周岁的;d不满十四周岁的人
答案：c

题目：行政拘留处罚合并执行的最长不超过（ ）天。
选项：a十五;b二十;c三十;d六十
答案：b

题目：违反治安管理（ ）内曾受过治安管理处罚的，从重处罚。
选项：a六个月;b九个月;c一年;d二年
答案：a

题目：违反治安管理有下列(  )情形的，减轻处罚或者不予处罚。
选项：a情节特别轻微的;b取得被害人谅解的;c主动投案的;d向公安机关如实陈述自己违法行为的
答案：a

题目：擅自进入铁路防护网或者火车来临时在铁路线上行走坐卧、强越铁路，影响行车安全的，处警告或者（ ）以下罚款。
选项：a一千元;b五百元;c二百元;d一百元
答案：c

题目：因扰乱体育比赛秩序被处以拘留处罚的，可以同时责令其( )个月不得进入体育场馆观看同类比赛;违反规定进入体育场馆的，可以强行带离现场。
选项：a三;b六;c九;d十二
答案：d

题目：公安机关受理报案、控告、举报、投案后，认为属于违反治安管理行为的，应当立即（ ）。
选项：a进行调查;b作出治安管理处罚决定;c向上级公安机关报告;d向地方人民政府通报
答案：a

题目：需要传唤违反治安管理行为人接受调查的，经公安机关（ ）批准，使用传唤证传唤。
选项：a主要负责人;b办案部门负责人;c县级以上公安机关负责人;d法制部门负责人
答案：b

题目：对违反治安管理行为人，公安机关传唤后应当及时询问查证，询问查证的时间不得超过8小时;情况复杂，依照治安管理处罚法规定可能适用行政拘留处罚的，询问查证的时间不得超过（ ）。
选项：a 8小时;b 16小时;c 24小时;d 32小时
答案：c

题目：按照治安管理处罚法规定，询问不满（ ）的违反治安管理行为人，应当通知其父母或者其他监护人到场。
选项：a 12周岁;b 14周岁;c 16周岁;d 18周岁
答案：c

题目：为查明案件，需要解决案件中有争议的专门性问题的，应当（ ）。
选项：a 指派或者聘请具有专门知识的人员进行鉴定;b 由办案部门组织本部门人员进行集体鉴定;c 有办案部门负责人进行鉴定;d 由法制部门进行鉴定
答案：a

题目：一般情况下，公安机关办理治安案件的期限，自受理之日起不得超过（）。
选项：a 十日;b 十五日;c 三十日;d 六十日
答案：c

题目：对违反治安管理行为人进行传唤时，公安机关应当及时将传唤的原因和处所通知（）。
选项：a 被传唤人所在单位;b 被传唤人家属;c 被传唤人所在地的居（村）民委员会;d 被传唤人所在地的公安派出所
答案：b

题目：发现违反治安管理行为人有其他违法行为的，在对违反治安管理行为作出处罚决定的同时，通知（ ）处理。
选项：a 政府信访部门;b 人民法院;c 有关行政主管部门;d 上一级公安机关
答案：c

题目：公安机关办理治安案件的期限，案件重大、复杂的，经上一级公安机关批准，可以延长（ ）。
选项：a 十日;b 十五日;c 三十日;d 六十日
答案：c

题目：对决定给予行政拘留处罚的人，在处罚前已经采取强制措施限制人身自由的时间（ ）。
选项：a 不予折抵;b 可以折抵;c 应当折抵。限制人身自由一日，折抵行政拘留一日;d 应当折抵。限制人身自由一日，折抵行政拘留二日
答案：c

题目：在干部选拔任用工作中，有任人唯亲、排斥异己、封官许愿、说情干预、跑官要官、突击提拔或者调整干部等违反干部选拔任用规定行为，对直接责任者和领导责任者，情节较轻的，给予警告或者严重警告处分； 情节较重的，给予撤销党内职务或者留党察看处分；情节严重的，给予（ ）处分。
选项：a劝其退党;b勒令退党;c党内除名;d开除党籍
答案：d

题目：驻外机构或者临时出国（境）团（组）中的党员，脱离组织出走时间不满（ ）又自动回归的，给予撤销党内职务或者留党察看处分；脱离组织出走时间超过（ ）的，按照自行脱党处理，党内予以除名。
选项：a三个月 三个月;b六个月 六个月;c九个月 九个月;d一年 一年
答案：b

题目：党员干部必须正确行使人民赋予的权力，清正廉洁，（ ）任何滥用职权、谋求私利的行为。
选项：a反对;b避免;c应当反对;d尽量避免
答案：a

题目：纵容、默许配偶、子女及其配偶等亲属、身边工作人员（ ）利用党员干部本人职权或者职务上的影响谋取私利，情节较轻的，给予警告或者严重警告处分；情节较重的，给予撤销党内职务或者留党察看处分；情节严重的，给予开除党籍处分。
选项：a及其配偶、子女;b及其配偶、亲属;c和其他关系人;d和其他特定关系人
答案：d

题目：收受可能影响公正执行公务的礼品、礼金、消费卡和（ ）等财物，情节较轻的，给予警告或者严重警告处分；情节较重的，给予撤销党内职务或者留党察看处分；情节严重的，给予开除党籍处分。
选项：a有价证券、股权、其他金融产品;b汽车、房产;c电脑、汽车、房产;d有价证券、债券、其他金融产品
答案：a

题目：向从事公务的人员及其配偶、子女及其配偶等亲属和其他特定关系人赠送明显超出正常礼尚往来的礼品、礼金、消费卡和（ ）等财物，情节较重的，给予警告或者严重警告处分；情节严重的，给予撤销党内职务或者留党察看处分。
选项：a汽车、房产;b有价证券、股权、其他金融产品;c电脑、汽车、房产;d有价证券、债券
答案：b

题目：利用职权或者职务上的影响，违反有关规定占用公物归个人使用，时间超过（ ），情节较重的，给予警告或者严重警告处分；情节严重的，给予撤销党内职务处分。
选项：a一个月;b三个月;c六个月;d一年
答案：c

题目：利用宗族或者黑恶势力等欺压群众，或者纵容涉黑涉恶活动、为黑恶势力充当“保护伞”的，给予（ ）处分；情节严重的，给予开除党籍处分。
选项：a警告或者严重警告;b严重警告或撤销党内职务;c撤销党内职务或留党察看;d严重警告或留党察看
答案：c

题目：盲目举债、铺摊子、上项目，搞劳民伤财的“形象工程”、“政绩工程”，致使国家、集体或者群众财产和利益遭受较大损失的，对直接责任者和领导责任者，给予（ ）；情节严重的，给予撤销党内职务、留党察看或者开除党籍处分。
选项：a警告或严重警告;b警告或撤销党内职务;c严重警告或撤销党内职务;d严重警告或留党察看
答案：a

题目：贯彻创新、协调、绿色、开放、共享的发展理念不力，对职责范围内的问题失察失责，造成较大损失或者重大损失的（ ）处分。
选项：a从轻或者减轻;b从重或者加重;c酌情给予;d免除
答案：b

题目：在上级检查、视察工作或者向上级汇报、报告工作时纵容、唆使、暗示、强迫下级说假话、报假情的，（ ）处分。
选项：a从重;b加重;c从重或加重;d从轻或减轻
答案：c

题目：党员领导干部违反有关规定干预和插手司法活动、执纪执法活动，向有关地方或者部门（ ）、打招呼、说情，或者以其他方式对司法活动、执纪执法活动施加影响，情节较轻的，给予严重警告处分；情节较重的，给予撤销党内职务或者留党察看处分；情节严重的，给予开除党籍处分。
选项：a提供线索;b进行举报;c打听案情;d违规送礼
答案：c

题目：在考试、录取工作中，有泄露试题、考场舞弊、涂改考卷、违规录取等违反有关规定行为的，给予警告或者严重警告处分；情节较重的，给予（ ）处分；情节严重的，给予开除党籍处分。
选项：a严重警告或留党察看;b严重警告或撤销党内职务;c撤销党内职务或留党察看;d留党察看或开除党籍
答案：c

题目：在党的纪律检查、组织、宣传、统一战线工作以及机关工作等其他工作中，不履行或者不正确履行职责，造成损失或者不良影响的，应当视具体情节给予（ ）处分。
选项：a警告直至开除党籍;b严重警告直至开除党籍;c警告直至留党察看;d警告直至撤销党内职务
答案：a

题目：党员领导干部不重视家风建设，对配偶、子女及其配偶失管失教，造成不良影响或者严重后果的，给予警告或者严重警告处分；情节严重的，给予（ ）处分。
选项：a严重警告;b撤销党内职务;c留党察看;d开除党籍
答案：b

题目：违背社会公序良俗，在公共场所有不当行为，造成不良影响的，给予（ ）处分；情节较重的，给予撤销党内职务或者留党察看处分；情节严重的，给予开除党籍处分。
选项：a警告或严重警告;b撤销党内职务;c留党察看;d开除党籍
答案：a

题目：工作中不负责任或者疏于管理，贯彻执行、检查督促落实上级决策部署不力，给党、国家和人民利益以及公共财产造成较大损失的，对直接责任者和领导责任者，给予（ ）处分；造成重大损失的，给予撤销党内职务、留党察看或者开除党籍处分。
选项：a警告或者严重警告;b严重警告;c警告;d诫勉谈话
答案：a

题目：《高能所财务报销管理条例》中规定的原始凭据不包括（）
选项：a发票;b票据主管部门监制的正规收据;c经双方签字确认报价单;d经确认的境外票据
答案：c

题目：5万元以上10万元以下的借款报销业务，不需要（）审批
选项：a课题负责人;b法人;c主管所长;d处、室（中心）负责人
答案：b

题目：以下哪类费用的借款报销需要科研计划处审批或核查？
选项：a职工培训费报销;b职工医药费报销;c公务接待费报销;d科研课题超支
答案：d

题目：出差人员参加国内会议注册费报销标准为（）元/人次以内
选项：a500;b1500;c2500;d3500
答案：c

题目：出差人员参加在国内举办的国际会议注册费报销标准为（）元/人次以内
选项：a500;b1500;c2500;d3500
答案：d

题目：借款报销流程中以下哪项不是科研计划处的审批权责
选项：a研究所公用经费报销;b科研课题领取职工绩效奖励;c课题向外单位转拨经费;d技术开发服务类课题超支
答案：d

题目：以下哪个部门对国际合作与交流相关费用、国际会议支出、公务接待费报销有审批权责
选项：a党政联合办;b人力资源处;c行政管理处;d科研计划处
答案：a

题目：以下哪个部门对职工保健、劳保、医药费报销业务负核查责任
选项：a党政联合办;b人力资源处;c行政管理处;d科研计划处
答案：c

题目：以下哪个部门对职工培训费报销、博士后费用报销负核查责任。
选项：a人力资源处;b研究所处;c行政管理处;d离退休办公室
答案：a

题目：根据借款管理规定，（）可以作为借款人
选项：a项目聘用人员;b离退休人员;c返聘人员;d学生
答案：a

题目：材料、测试加工和外协业务借款，需在材料入库、测试加工和外协合同完成后（）内办理借款核销
选项：a1个月;b2个月;c3个月;d4个月
答案：b

题目：设备业务借款，需在固定资产入库后（）内办理借款核销
选项：a1个月;b2个月;c3个月;d4个月
答案：c

题目：单价超过（）的图书需按照固定资产管理，办理入库手续
选项：a500元;b1000元;c1500元;d2000元
答案：b

题目：国家建立和完善科学技术奖励制度，设立国家最高科学技术奖等奖项，对在科学技术进步活动中做出重要贡献的组织和个人给予奖励，并设定每年（b）为全国科技工作者日。
选项：a 4月30日；b5月30日c6月30日;d7月30日
答案：b


题目：国家鼓励科学技术研究开发机构、高等学校加强共性基础技术研究，鼓励以（a）为主导，开展面向市场和产业化应用的研究开发活动。
选项：a企业;b政策;c资金;d产业
答案：a

题目：国家加强军用与民用科学技术协调发展，促进军用与民用科学技术资源、技术开发需求的互通交流和技术双向转移，发展（c）技术。
选项：a科学创新;b公私两用;c军民两用;d研企两用
答案：c

题目：国家在事关国家安全和经济社会发展全局的重大科技创新领域建设（a），建立健全以国家实验室为引领、全国重点实验室为支撑的实验室体系，完善稳定支持机制。
选项：a国家实验室b重点实验室;c省级实验室;d联合实验室
答案：a

题目：国家统筹科学技术资源区域空间布局，推动中央科学技术资源与地方发展需求紧密衔接，采取多种方式支持（b）。
选项：a联合科技创新;b区域科技创新;c地区科技创新;d组合科技创新
答案：b

题目：党的宣传指根据（）和上级党组织部署而进行的党内宣传教育活动，以及在院、所媒体和宣传栏等各类载体反映上述工作情况的工作。
选项：a党章要求;b法律规定;c所章要求;d国家要求
答案：a

题目：（）指收集并向中科院政务信息刊物报送我所在科研、工程和管理活动中产生的有参考价值的内部信息，为院领导和院机关各部门、院属各单位了解情况、科学决策、交流经验提供支撑和服务的工作。
选项：a政务信息工作;b党政信息工作;c业务信息工作;d科研信息工作
答案：a

题目：涉密课题组在所网站、新媒体或对公共媒体发布的新闻与信息稿件必须经（）审查。
选项：a保密办;b安保办;c科研处;d技经处
答案：a

题目：各单位（）为本单位科学传播工作的第一责任人，全面负责本单位的科学传播工作。
选项：a党支部（总支）书记;b党支部（总支）组织委员;c党支部（总支）宣传委员;d党支部（总支）青年委员
答案：a

题目：高能所网站子账户或单位自建的项目网站的新闻发布工作须遵循（）。
选项：a《高能所网站管理办法》;b《高能所网站公开办法》;c《高能所网站使用办法》;d《高能所网站监管办法》
答案：a

题目：（ ）处分适用于行政机关任命的事业单位工作人员。
选项：a警告;b记过;c撤职;d开除
答案：c

题目：事业单位工作人员受到（ ）以上处分的，在受处分期间不得参加本专业（技术、技能）领域专业技术职务任职资格或者工勤技能人员技术等级考试（评审）。
选项：a警告;b记过;c撤职;d开除
答案：b

题目：给予事业单位工作人员处分，应当自批准立案之日起（ ）个月内作出决定。
选项：a3;b6;c9;d12
答案：b

题目：解除处分的决定应当在处分期满后（ ）个月内作出。
选项：a1;b2;c3;d4
答案：a

题目：受到处分的事业单位工作人员对处分决定不服的，可以自知道或者应当知道该处分决定之日起（ ）日内向原处分决定单位申请复核。
选项：a10;b20;c30;d40
答案：c

事业单位工作人员被依法判处（ ）以上刑罚的，给予开除处分。
选项：a管制;b拘役;c有期徒刑;d无期徒刑
答案：c

题目：行政机关任命的事业单位工作人员，被依法判处（ ）的，给予开除处分。
选项：a拘役;b有期徒刑;c无期徒刑;d以上所有
答案：d

题目：（ ）处分由事业单位主管部门决定，并报同级事业单位人事综合管理部门备案。
选项：a警告;b记过;c撤职;d开除
答案：d

题目：事业单位工作人员受到记过处分的，在受处分期间，年度考核不得确定为（ ）及以上等次。
选项：a优秀;b合格;c基本合格;d不合格
答案：b

题目：（ ）不得在兼职单位领取薪酬。
选项：a局级领导人员;b中层领导人员;c所有领导人员;d所有事业单位工作人员
答案：a

题目：工作人员经审批同意后每年累计兼职时间一般不得超过（ ）个月。
选项：a1;b3;c5;d7
答案：b

题目：按照干部管理权限中层领导人员兼职由（ ）管理。
选项：a人事局;b所办公室;c所在部门;d人力资源处
答案：d

题目：中层领导人员在兼职单位取酬的，还需签署（ ）或兼职单位提供的三方协议书，对兼职的工作内容、时间安排、绩效考核、兼职收入、福利保险、保密义务以及知识产权归属等事项进行约定。
选项：a《高能所工作人员兼职管理协议书》;b《高能所局级领导人员兼职审批表》;c《高能所中层领导人员兼职审批表》;d《高能所工作人员兼职审批表》
答案：a

题目：经所在部门、主管所领导审批同意，涉密人员应同时经（ ）审批同意后，方可兼职。
选项：a财务资产处;b人力资源处;c所保密办公室;d行政管理处
答案：c

题目：各单位车辆管理人员（ ）对加油记录进行核对，准确掌握公车的耗油、加油情况，定期核对每辆公车的行驶里程、耗油、运行费用
选项：a每季度;b每月;c每天;d每星期
答案：a

题目：因公出国（境）连续停留时间不得超过（），超过一年者须重新报批。
选项：a1年;b2年;c3年;d4年
答案：a


题目：人事档案管理人员必须是（），在工作中应坚持原则，严格按照档案管理工作的规章制度办事。
选项：a中共党员;b所内在编人员;c处级干部;d档案专业人员
答案：a

题目：原属我所管理的职工退（离）休以后，其档案由（）保管。
选项：a个人;b所办公室;c离退休办公室;d人力资源处
答案：d

题目：实行干部档案任前审核制度，对拟选拔任用干部、交流任职干部、新进干部队伍人员的档案进行严格审核，重点审核“（）”等内容。
选项：a三龄二历一身份;b三龄三历一身份;c三龄二历二身份;d二龄二历一身份
答案：a

题目：我所外籍人员、在读学生、博士后因公出访，可持（）出国（境）。
选项：a因公证件;b因私证件;c无证件;d旅游证件
答案：b

题目：出访团组实行（）。
选项：a个人负责制;b部门负责制;c单位负责制;d团长负责制
答案：d

题目：东莞籍职工人事档案存放于（）。
选项：a中国科学院人才交流开发中心;b高能所;c东莞市人才管理办公室;d广州分院
答案：c

题目：因公临时出国（境）购买机票，不得以（）支付。
选项：a公务卡;b现金;c银行转账;d支付宝
答案：b

题目：《高能所促进科技成果转化条例》中科技成果是指通过（）与技术开发所产生的具有实用价值的成果
选项：a 科学研发. b 科学研究. c 科学实验. d 科技研究
答案：b

题目：高能所科技成果转化工作由（）统一归口管理，主要负责科技成果转化工作的组织实施和日常管理。
选项：a 科研计划处. b 行政管理处. c 大装置管理中心 d 技术发展与经营管理处.
答案：d

题目：科技成果转让和作价投资的行为，均需经成果所在研究室的评估和核准，涉及价值超过（）的重大成果转化项目，需经开发与公司管理工作委员会审议同意。
选项：a 50万. b 100万. c 200万. d 500万.
答案：b

题目：科技成果以作价投资方式实施转化的，（）股权由高能所持有，（）股权奖励给成果完成人和成果转化工作人员。
选项：a 50% 50%. b 35% 65%.c 40% 60%. d 60% 40%.
答案：c

题目：知识产权是指本所的（）和相关人员在执行本单位的任务时或利用本单位名义或主要利用本单位的物质条件而创造完成的职务智力劳动成果所取得的权利。
选项：a 正式职工 b 聘用人员 c 解约未满一年人员 d 工作人员
答案：d

题目：申请科研立项或签定技术合同时，涉及产生专利技术的需提前对相关专利文献进行详细检索，以避免重复开发和（）。
选项：a 产权纠纷 b 合同纠纷 c 专利纠纷 d 利益纠纷
答案：c

题目：专利发明人（）人以上的，须在申请发明时须明确各发明人对此专利的贡献份额。
选项：a 1. b 2. c 3. d 4.
答案：a
题目：本所科研人员与他人合作或者接受他人委托完成的发明创造，涉及到申请专利的内容的由（）进行审核。
选项：a 技经处. b 科研计划处. c 所务会. d 所在部门.
答案：d

题目：高能所将根据各地政策申请地方政府专利奖励，一旦申请成功，该部分奖励将（）发放给专利发明人，而接受奖励的发明人将不再重复享受高能所给予的相应专利奖励。
选项：a 50% b 30% c 90% d 100%
答案：d

题目：涉及技术秘密的科研项目或课题，由课题负责人在立项论证的同时提出密级意见和（），并采取相应的保密措施。
选项：a 保密需求.b 保密期限.c 保密条例.d 保密人员
答案：b

题目：本所派出的出国人员在接收单位完成的发明创造或其它智力劳动成果，除本所与接收单位另有协议或约定外，其专利或其它智力成果权应归（）。
选项：a 本所持有  b 双方共有 c 本人持有 d 本所持有或双方共有
答案：d

题目：对于获得授权（）以上无正当理由未实施转化的专利，由院主管部门指定相关机构开展评估与运营，扣除运营成本后，运营收益归高能所。
选项：a 1年 b 2年 c 3年 d 4年
答案：c

题目：合同审批权限为：合同金额100万元以下的（含100万元）由技经处审批；（）以上的由所长审批。
选项：a 200万元 b 300万元 c 400万元 d 500万元
答案：d

题目：项目实行项目负责人责任制，项目负责人全面承担项目的技术和管理责任，是（）的首要责任人
选项：a 经费支出 b 技术交流 c 合同履约 d 项目管理
答案：c

题目：合同金额超过（）的大型项目，其承担团队和所在研究中心（研究室）可选择与所单独约定超支或亏损的弥补方案以及课题负责人承担部分的比例。
选项：a 500万元 b 600万元 c 800万元 d 1000万元
答案：c

题目：科技成果转让和作价投资的行为，均需经成果所在研究室的评估和核准，涉及价值超过（）的重大成果转化项目，需经公司管委会审议同意。
选项：a 100万 b 200万 c 500万 d 1000万
答案：a
题目：涉及国家安全、国家秘密的科技成果转移转化，必须经过（）的批准。
选项：a 国家保密部门 b 高能所保密部门 c 原定密机关单位 d 本人所在单位
答案：c

题目：成果转化中出现合同违约给高能所造成损失的，应当以成果转化已发放或待发放的奖励（现金、股权等）抵偿，奖励不足以抵偿损失的，未抵偿部分的（）由责任人负责偿还。
选项：a 15% b 25% c 35% d 45%
答案：b

题目：为承揽项目提供信息、咨询服务，以及为项目承揽成功做出特殊贡献的人员，在项目合同签订并收到项目款项后，由技经处报所务会批准给予奖励，奖励额度为项目合同额的（）
选项：a 0.1%-1% b 0.2%-2% c 0.3%-3% d 0.4%-4%
答案：b

题目：（）监督项目经费的使用，一旦发现问题，应及时处理。
选项：a 财务资产处 b 技经处 c 科研计划处 d 财务资产处和技经处
答案：d

题目：采取技术转让、许可以及（）方式实施的科技成果转化。
选项：a 投资 b 作价投资 c 授权 d 整合
答案：b

题目：高能所技成果许可交易额的审批权限要求中，超过（）万元需经公司管委会审议通过后，逐级上报审批。
选项：a 10 b 30 c 50 d 100
答案：d

题目：科技成果转化交易价格应当通过（）、在技术交易市场挂牌交易、拍卖等市场化方式确定价格。
选项：a 协议定价 b 需求调研 c 价格调研 d 协议合同
答案：a

题目：产品研制和技术服务项目应根据项目内容签署产品研制、技术开发、技术咨询、技术培训、测试检测、科技合作等合同又称（），并严格按合同约定执行。
选项：a 横向课题 b 技术合同 c 产权合同 d 横向合同
答案：d

题目：所纪监审办在收到科研诚信案件复查申请之日起（）个工作日内作出是否受理决定
选项：a5;b7;c10;d15
答案：d

题目：科研失信行为包括：买卖、（）论文或项目申请书，虚构同行评议专家及评议意见；
选项：a翻译;b代写;c抄袭;d模仿
答案：b
题目：《高能所科研诚信案件调查处理实施细则》的第二章为（）。
选项：a工作机制;b举报、受理及初核;c调查;d申诉复查
答案：a

题目：《高能所科研诚信案件调查处理实施细则》第四十条：复查应制作复查决定书，复查决定书应针对当事人提出的理由一一给予明确回复。复查原则上应自受理之日起（）个工作日内完成。。
选项：a15;b30;c60;d90
答案：d

题目：《高能所科研诚信案件调查处理实施细则》中，调查需要与被调查人、证人等谈话的，参与谈话的调查人员不得少于（）人。
选项：a1;b2;c3;d4
答案：b

题目：《高能所科研诚信案件调查处理实施细则》中，科研诚信案件应自决定受理之日起（）个月内完成调查。
选项：a2;b4;c6;d8
答案：c

题目：《高能所科研诚信案件调查处理实施细则》中，调查结束形成调查报告，调查报告须由（）调查人员签字。
选项：a三分之一;二分之一;c五分之一;d全体
答案：d

题目：《高能所科研诚信案件调查处理实施细则》中，经调查认定存在科研失信行为的，情节较重的，取消（）年以内承担财政资金支持项目资格。
选项：a1;b2;c3;d4
答案：c

题目：《高能所科研诚信案件调查处理实施细则》中，给予被调查人一定期限取消相关资格处理和取消已获得的相关称号、资格处理的，在决定生效后（）个月内将处理决定书和调查报告报送中国科学院科研道德委员会。
选项：a1;b2;c3;d4
答案：a

题目：《高能所科研诚信案件调查处理实施细则》中，当事人对处理决定不服的，可在收到处理决定书之日起（）日内，按照处理决定书载明的救济途径书面提出复查申请，写明理由并提供相关证据或线索。
选项：a15;b20;c30;d60
答案：a

题目：《高能所科研诚信案件调查处理实施细则》中，调查处理应严格执行（）制度。
选项：a保密;b监督;c监管;d回避
答案：d

题目：《高能所科研诚信案件调查处理实施细则》中，调查处理应保护举报人、被举报人、证人等的（），不得泄露相关信息，不得将举报材料转给被举报人或被举报单位等利益涉及方。
选项：a合法权益;b隐私;c相关证据;d合法利益
答案：a

题目：《高能所科研诚信建设工作实施办法》中，科研道德委员会的主任由所学术委员会主任担任，主任和成员由学术委员会成员中不同领域的（）人组成。
选项：a3;b4;c5;d6
答案：c

题目：《高能所科研诚信建设工作实施办法》中，纪检监察审计办公室负责受理科研不端行为的投诉举报，科研计划处和纪检监察审计办公室各设置科研诚信专员（）名。
选项：a1;b2;c3;d4
答案：a

题目：《高能所科研诚信建设工作实施办法》中，从事科研活动的（）是科研诚信主体责任人，应自觉遵守科研活动自律公约和职业道德准则。
选项：a集体;b单位;c组织;d个人
答案：d

题目：《高能所科研诚信建设工作实施办法》中，坚持科研诚信（）制度。科研计划处作为科研诚信提醒的责任部门，根据院科研道德委员会定期发布的系列诚信提醒，及时在研究所内部进行传达，开展教育引导。
选项：a警示;b提醒;c预警;d通告
答案：b

题目：《高能所科研诚信建设工作实施办法》中， 健全学术期刊管理和预警制度，科学、理性看待学术论文，遵守学术论文（）规范。
选项：a格式;b撰写;c署名;d道德
答案：c

题目：《高能所科研诚信建设工作实施办法》中， 强化科研（）的管理，实现科研过程的可追溯和再现。
选项：a原始记录;b原始数据;c原始过程;d原始信息
答案：a

题目：根据《高能所对科研不端行为的调查处理实施细则》，对于研究所人员科研作风学风和（）等方面的问题，纪检监察审计办公室应及时主动纠正。
选项：a科研态度;b科研诚信;c科研水平;d科研经费
答案：b

题目：《高能所科研诚信建设工作实施办法》中，  严格执行（）制度，对研究所重大科研作风学风和科研诚信问题的调查处理情况及结果应按要求报送上级部门。
选项：a信息保存;b信息报送;c信息记录;d信息保护
答案：b

题目：《高能所科研诚信建设工作实施办法》中，原始记录的管理要点里，应使用（）钢笔或签字笔等工具和便于长期保存的介质。
选项：a白色;b蓝色或黑色;c蓝色;d黑色
答案：d

题目：《高能所科研诚信建设工作实施办法》中，原始记录的管理要点里，（）变动时应进行原始记录交接。
选项：a人事;b工作;c关系;d组织
答案：a

题目：《高能所科研诚信建设工作实施办法》中，原始记录的管理要点里，应实时或定期备份重要科研项目产生的原始（）。
选项：a信息;b记录;c数据;d图表
答案：c

题目：《高能所科研诚信建设工作实施办法》中，论文署名规范的要点里，应按照学术发表惯例或期刊要求，确定论文署名（）。
选项：a顺序;b作者;c规范;d个数
答案：a

题目：《高能所科研诚信建设工作实施办法》中，论文署名规范的要点里，作者应使用其（）的联系方式作为自己的联系方式。
选项：a所属机构;b通讯作者;c常用;d所属单位
答案：d

多选题

题目：为了规范政务处分， 加强对所有行使公权力的公职人员的监督，促进公职人员____，根据《中华人民共和国监察法，制定本法。
选项：a依法履职;b秉公用权;c廉洁从政从业;d坚持道德操守
答案：abcd

题目：有关机关、单位、组织集体作出的决定违法或者实施违法行为的，对____依法给予政务处分。
选项：a党委负责人;b直接责任人员中的公职人员;c负有责任的领导人员;d行政负责人
答案：bc

题目：公职人员有下列情形之一的， 可以从轻或减轻给予政务处分____。
选项：a主动交代本人应当受到政务处分的违法行为的;
b配合调查，如实说明本人违法事实的;
c主动采取措施，有效避免、挽回损失或者消除不良影响的;
d法律、法规规定的其他从轻或者减轻情节的
答案：abcd

题目：基层群众性自治组织中从事管理的人员有违法行为的，监察机关可以予以。
选项：a警告;b记过;c记大过;d撤职
答案：abc

题目：有下列行为之一的，予以警告、记过或者记大过；情节较重的,予以降级或者撤职；情节严重的，予以开除：____
选项：a在选拔任用、录用、聘用、考核、晋升、评选等干部人事工作中违反有关规定的;
b 弄虚作假，骗取职务、职级、衔级、级别、岗位和职员等级、职称、待遇、资格、学历、学位、荣誉、奖励或者其他利益的;
c对依法行使批评、申诉、控告、检举等权利的行为进行压制或者打击报复的;
d诬告陷害，意图使他人受到名誉损害或者责任追究等不良影响的；以暴力、威胁、贿赂、欺骗等手段破坏选举的
答案：abcd

题目：违反规定从事或者参与营利性活动，或者违反规定兼任职务、领取报酬的， 可以给予____处分。
选项：a警告;b记过或记大过;c降级或撤职;d开除
答案：abcd

题目：作出政务处分决定前，监察机关应当将调查认定的违法事实及拟给予政务处分的依据告知被调查人，听取被调查人的陈述和申辩，并对其陈述的____进行核实， 记录在案。
选项：a事实;b情节;c理由;d证据
答案：acd

题目：习近平在党的二十大报告中指出，全党同志____，坚定历史自信，增强历史主动，谱写新时代中国特色社会主义更加绚丽的华章。
选项：a务必不忘初心、 牢记使命;b务必谦虚谨慎、 艰苦奋斗;
c务必敢于斗争、 善于斗争;d务必团结奋斗、 勇毅前行
答案：abc

题目：习近平在党的二十大报告中指出，十年来，我们坚持马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论、“三个代表”重要思想、科学发展观，全面贯彻新时代中国特色社会主义思想，全面贯彻党的基本路线、基本方略， ____，经受住了来自政治、经济、意识形态、自然界等方面的风险挑战考验。
选项：a采取一系列战略性举措;b推进一系列变革性实践;
c实现一系列突破性进展;d取得一系列标志性成果
答案：abcd

题目：习近平在党的二十大报告中指出，我们对新时代党和国家事业发展作出科学完整的战略部署，提出实现中华民族伟大复兴的中国梦，以中国式现代化推进中华民族伟大复兴，统揽____，明确“五位一体”总体布局和“四个全面”战略布局，确定稳中求进工作总基调，统筹发展和安全。
选项：a伟大斗争;b伟大工程;c伟大事业;d伟大梦想
答案：abcd

题目：习近平在党的二十大报告中指出，科学社会主义在二十一世纪的中国焕发出新的蓬勃生机，中国式现代化为人类实现现代化提供了新的选择，中国共产党和中国人民为解决人类面临的共同问题提供更多更好的____，为人类和平与发展崇高事业作出新的更大的贡献！
选项：a中国智慧;b中国方案;c中国力量;d中国精神
答案：abc

题目：习近平在党的二十大报告中指出， 中国共产党是为中国人民谋幸福、 为中华民族谋复兴的党， 也是为____的党。
选项：a人类谋进步;b为世界谋大同;c人类谋发展;d为世界谋和平
答案：ab

题目：习近平在党的二十大报告中指出，健全总揽全局、协调各方的党的领导制度体系，完善党中央重大决策部署落实机制，确保全党在____上同党中央保持高度一致， 确保党的团结统一。
选项：a政治立场;b政治方向;c政治原则;d政治道路
答案：abcd

题目：习近平在党的二十大报告中指出，必须坚持科技是第一生产力、人才是第一资源、创新是第一动力，深入实施____，开辟发展新领域新赛道，不断塑造发展新动能新优势。
选项：a科教兴国战略;b人才强国战略;c创新驱动发展战略;d人口发展战略
答案：abc

题目：习近平在党的二十大报告中指出，全党必须牢记，____，深入推进新时代党的建设新的伟大工程，以党的自我革命引领社会革命。
选项：a全面从严治党永远在路上;b党的自我革命永远在路上
c决不能有松劲歇脚、 疲劳厌战的情绪;d必须持之以恒推进全面从严治党
答案：abcd

题目：习近平在党的二十大报告中指出，广大青年要坚定不移听党话、跟党走，怀抱梦想又脚踏实地，敢想敢为又善作善成，立志做____的新时代好青年，让青春在全面建设社会主义现代化国家的火热实践中绽放绚丽之花。
选项：a有理想;b敢担当;c能吃苦;d肯奋斗
答案：abcd

题目：下面担任过中国科学院高能物理研究所所长的有____。
选项：a张文裕;b方守贤;c陈和生;d王贻芳
答案：abcd

题目：1972年9月11日，周恩来总理复信张文裕、朱光亚，对高能物理研究和高能加速器的预制研究工作作出指示：“这件事不能再延迟了。科学院必须把____和理论研究抓起来，同时又要把理论研究与____结合起来。”
选项：a基础科学;b实验科学;c科学实验;d实践操作
答案：ac

题目：曾参观、视察中国科学院高能物理研究所的党和国家领导人有____。
选项：a邓小平;b 江泽民;c胡锦涛;d习近平
答案：abcd

题目：1972年9月11日，周恩来总理复信张文裕、朱光亚，对____作出指示：“这件事不能再延迟了。”
选项：a高能物理研究;b高能加速器的预制研究工作;c同步辐射光源;d北京正负电子对撞机
答案：ab

题目：国家坚持新发展理念，坚持科技创新在国家现代化建设全局中的核心地位，把科技自立自强作为国家发展的战略支撑，实施（）战略、()战略和()发展战略，走中国特色自主创新道路，建设科技强国。
选项：a科教兴国；b创新支撑；c人才强国；d创新驱动
答案：acd

题目：科学技术进步工作应当面向（）、（）、（）、（），为促进经济社会发展、维护国家安全和推动人类可持续发展服务。
选项：a世界科技前沿；b经济主战场；c国家重大需求；d人民生命健康
答案：abcd

题目：国家完善（）、（）、（）的国家创新体系，统筹科技创新与制度创新，健全社会主义市场经济条件下新型举国体制
选项：a共享；b、高效；c协同；d开放
答案：bcd

题目：全社会都应当（）、（）、（）、（），形成崇尚科学的风尚。
选项：a尊重劳动；b尊重知识；c尊重人才；d尊重创造
答案：abcd

题目：国家加强科技法治化建设和科研作风学风建设，建立和完善（）、（），健全科技伦理治理体制，营造良好科技创新环境。
选项：a科学技术制度；b科研诚信制度；c科研资金管理；d科技监督体系
答案：bd

题目：违反治安管理行为的特征包括（）。
选项：a具有一定的社会危害性;b具有违法性;c尚不够刑事处罚;d应受治安管理处罚
答案：abcd

题目：违反治安管理有下列（）情形之一的，减轻处罚或者不予处罚。
选项：a情节轻微的;b主动消除或者减轻违法后果的;c出于他人胁迫或者诱骗的;d有立功表现的
答案：cd

题目：违反治安管理有以下（ ）情形之一的，从重处罚。
选项：a有较严重后果的;b教唆、胁迫、诱骗他人违反治安管理的;c对报案人、控告人、举报人、证人打击报复的;d屡犯不改的
答案：abc

题目：醉酒的人在醉酒状态中，有下列（ ）情形的，应当对其采取保护性措施约束至酒醒。
选项：a对本人有危险;b对他人的人身有威胁;c对他人的财产有威胁;d对公共安全有威胁
答案：abcd

题目：有下列（ ）行为，属于扰乱大型群众性活动秩序行为。
选项：a强行进入场内;b围攻裁判员、运动员或者其他工作人员;c向场内投掷杂物，不听制止者;d展示侮辱性标语、条幅等物品
答案：abcd

题目：有下列（ ）行为之一，给予治安管理处罚。
选项：a虐待家庭成员的;b遗弃被抚养人的;c虐待家庭成员的，被虐待者要求处理的;d遗弃没有独立生活能力的被抚养人
答案：cd

题目：阻碍执行紧急任务的下列（ ）车辆通行的，构成违反治安管理的行为。
选项：a消防车;b救护车;c工程抢险车;d警车
答案：abcd

题目：人民警察在办理治安案件过程中，遇到下列（ ）情形之一的，应当回避。
选项：a是本案当事人;b是本案当事人的远亲属;c本人或者其朋友与本案有利害关系的;d与案件当事人有其他关系的，可能影响案件公正处理的
答案：ad

题目：公安机关做出治安管理处罚决定前，应当告知违反治安管理行为人（ ）。
选项：a做出治安管理处罚的事实;b做出治安管理处罚的理由;c做出治安管理处罚的依据;d违反治安管理行为人依法享有的权利
答案：abcd

题目：治安管理处罚决定书应当载明( )和作出处罚决定的公安机关的名称和作出决定的日期等内容。
选项：a被处罚人的姓名、性别、年龄、身份证件的名称和号码、住址;b违法事实和证据;c处罚的种类和依据，处罚的执行方式和期限;d对处罚决定不服，申请行政复议、提起行政诉讼和听证的途径和期限
答案：abcd

题目：下列（ ）选项属于应予治安管理处罚的扰乱公共秩序行为。
选项：a聚众扰乱社会秩序，情节严重，致使工作、生产、营业和教学、科研无法进行，造成严重损失的;b抗拒、阻碍国家治安管理工作人员依法执行职务，情节严重的;c非法拦截或者强登、扒乘机动车、船舶、航空器以及其他交通工具，影响交通工具正常行驶的;d破坏依法进行的选举秩序的
答案：cd

题目：治安调解应当具备的条件是(）。
选项：a引发违反治安管理行为的原因必须是民间纠纷;b可以调解的治安案件的范围仅限于打架斗殴或者损毁他人财物等情节轻微的违反治安管理行为;c至少有一方当事人有意愿接受调解处理的意思表示;d必须在公安机关的主持下进行
答案：abd


题目：以下属于治安管理处罚种类的选项有（ ）。
选项：a警告;b罚款;c行政拘留 ;d吊销公安机关发放的许可证
答案：abcd

题目：违反治安管理行为人有下列( )情形之一，依照本法应当给予行政拘留处罚的，不执行行政拘留处罚。
选项：a已满十四周岁不满十六周岁的;b已满十六周岁不满十八周岁，初次违反治安管理的;c七十周岁以上的 ;d怀孕或者哺乳自己不满一周岁婴儿的
答案：abcd

题目：《中国共产党纪律处分条例》，有下列行为之一，对直接责任者和领导责任者，情节较重的，给予警告或者严重警告处分;情节严重的，给予撤销党内职务或者留党察看处分：（     ）
选项：a对涉及群众生产、生活等切身利益的问题依照政策或者有关规定能解决而不及时解决，庸懒无为、效率低下，造成不良影响的;b对符合政策的群众诉求消极应付、推诿扯皮，损害党群、干群关系的;c对待群众态度恶劣、简单粗暴，造成不良影响的;d弄虚作假，欺上瞒下，损害群众利益的
答案：abcd

题目：《中国共产党纪律处分条例》规定，违反办公用房管理规定，有下列行为之一，对直接责任者和领导责任者，情节较重的，给予警告或者严重警告处分;情节严重的，给予撤销党内职务处分：（  ）
选项：a决定或者批准兴建、装修办公楼、培训中心等楼堂馆所;b超标准配备、使用办公用房;c用公款包租、占用客房供个人使用;d用公款包租、占用其他场所供个人使用
答案：abcd

题目：下列行为，依照《中国共产党纪律处分条例》，应对直接责任者和领导责任者进行党纪处分的是：（     ）
选项：a超标准、超范围向群众筹资筹劳、摊派费用，加重群众负担的;b违反有关规定扣留、收缴群众款物或者处罚群众的;c克扣群众财物，或者违反有关规定拖欠群众钱款的;d在管理、服务活动中违反有关规定收取费用的
答案：abcd

题目：《中国共产党纪律处分条例》规定，有下列行为之一，造成严重不良影响，对直接责任者和领导责任者，情节较轻的，给予警告或者严重警告处分;情节较重的，给予撤销党内职务或者留党察看处分;情节严重的，给予开除党籍处分：（）
选项：a贯彻党中央决策部署只表态不落实的;b热衷于搞舆论造势、浮在表面的;c单纯以会议贯彻会议、以文件落实文件，在实际工作中不见诸行动的;d工作中有其他形式主义、官僚主义行为的
答案：abcd

题目：《中国共产党纪律处分条例》规定，党组织有下列行为之一，对直接责任者和领导责任者，情节较重的，给予警告或者严重警告处分;情节严重的，给予撤销党内职务或者留党察看处分：(     )
选项：a党员被依法判处刑罚后，不按照规定给予党纪处分;b对违反国家法律法规的行为，应当给予党纪处分而不处分;c党纪处分决定或者申诉复查决定作出后，不按照规定落实决定中关于被处分人党籍、职务、职级、待遇等事项的;d党员受到党纪处分后，不按照干部管理权限和组织关系对受处分党员开展日常教育、管理和监督工作的
答案：abcd

题目：《中国共产党纪律处分条例》规定，党员领导干部违反有关规定干预和插手市场经济活动，有下列行为之一，造成不良影响的，给予警告或者严重警告处分;情节较重的，给予撤销党内职务或者留党察看处分;情节严重的，给予开除党籍处分：(     )
选项：a 干预和插手建设工程项目承发包、土地使用权出让、政府采购、房地产开发与经营、矿产资源开发利用、中介机构服务等活动的;b干预和插手国有企业重组改制、兼并、破产、产权交易、清产核资、资产评估、资产转让、重大项目投资以及其他重大经营活动等事项的;c干预和插手批办各类行政许可和资金借贷等事项的;d干预和插手经济纠纷的
答案：abcd

题目：《中国共产党纪律处分条例》规定，在考试、录取工作中，有 （ ） 等违反有关规定行为的，给予警告或者严重警告处分;情节较重的，给予撤销党内职务或者留党察看处分;情节严重的，给予开除党籍处分。(     )
选项：a 泄露试题;b 考场舞弊;c 涂改考卷;d 违规录取
答案：abcd

题目：《中国共产党纪律处分条例》规定，违反会议活动管理规定，有下列行为之一，对直接责任者和领导责任者，情节较重的，给予警告或者严重警告处分;情节严重的，给予撤销党内职务处分：(     )
选项：a 到禁止召开会议的风景名胜区开会的;b 决定或者批准举办各类节会、庆典活动的;c 擅自举办评比达标表彰活动;d 借评比达标表彰活动收取费用的
答案：abcd

题目：《中国共产党纪律处分条例》规定，党组织和党员必须牢固树立（ ），自觉遵守党章，严格执行和维护党的纪律，自觉接受党的纪律约束，模范遵守国家法律法规。
选项：a 政治意识;b 大局意识;c 核心意识;d 看齐意识
答案：abcd

题目：《中国共产党纪律处分条例》规定，党组织和党员违反党章和其他党内法规，违反国家法律法规，违反党和国家政策，违反社会主义道德，危害党、国家和人民利益的行为，依照规定应当给予纪律处理或者处分的，都必须受到追究。重点查处 (     )  的问题。
选项：a党的十八大以来不收敛、不收手;b问题线索反映集中、群众反映强烈;c政治问题和经济问题交织的腐败案件 ;d违反中央八项规定精神
答案：abcd

题目：《中国共产党纪律处分条例》规定，对于严重违犯党的纪律、本身又不能纠正的党组织，上一级党的委员会在查明核实后，根据情节严重的程度，可以予以（）。
选项：a改组;b撤销;c解散;d合并
答案：ac

题目：《中国共产党纪律处分条例》规定，党员受留党察看处分期间，不享有下列哪些权利
选项：a表决权  ;b选举权  ;c被选举权  ;d申诉权
答案：abc

题目：依照《中国共产党纪律处分条例》规定，下列哪些情形可以从轻或者减轻处分
选项：a主动交代本人应当受到党纪处分的问题的;b 在组织核实、立案审查过程中，能够配合核实审查工作，如实说明本人违纪违法事实的;c检举同案人或者其他人应当受到党纪处分或者法律追究的问题，经查证属实的;d主动挽回损失、消除不良影响或者有效阻止危害结果发生的
答案：abcd

题目：依照《中国共产党纪律处分条例》规定，下列说法正确的是：
选项：a二人以上（含二人）共同故意违纪的，对为首者，从重处分;b 二人以上（含二人）共同故意违纪的，对其他成员，按照其在共同违纪中所起的作用和应负的责任，分别给予处分;c对于经济方面共同违纪的，按照个人所得数额及其所起作用，分别给予处分;d对违纪集团的首要分子，按照集团违纪的总数额处分
答案：abcd

题目：《中国共产党纪律处分条例》规定，党组织在纪律审查中发现党员有（ ）等违反法律涉嫌犯罪行为的，应当给予撤销党内职务、留党察看或者开除党籍处分。
选项：a 贪污贿赂、滥用职权  ;b 玩忽职守、权力寻租;c 利益输送、徇私舞弊 ;d 浪费国家资财
答案：abcd

题目：党员廉洁自律规范要求（）
选项：a坚持公私分明，先公后私，克己奉公;b坚持崇廉拒腐，清白做人，干净做事;c坚持尚俭戒奢，艰苦朴素，勤俭节约;d坚持吃苦在前，享受在后，甘于奉献。
答案：abcd

题目：党员领导干部廉洁自律规范要求（）
选项：a廉洁从政，自觉保持人民公仆本色;b廉洁用权，自觉维护人民根本利益;c廉洁修身，自觉提升思想道德境界;d 廉洁齐家，自觉带头树立良好家风。
答案：abcd

题目：经办人提交以下票据，财务资产处不办理报销：
选项：a 假发票、虚假业务的票据;b 套用其他单位开具的票据;c 纸质发票专用章或财务专用章漏盖或印章不清晰的票据;d 内容有涂改且未按规定更正的票据。
答案：abcd

题目：职工劳保每年在（ ）发放
选项：a三月;b六月;c九月;d十二月
答案：bd

题目：借款报销流程中，财务、资产审核人员负有以下哪些责任？
选项：a对固定资产登记入库和领用负管理责任;b对材料入库和领用负管理责任;c对借款报销业务合规、单据附件完整、审批手续齐全负有核查责任;d对借款报销业务账务处理正确性负责。
答案：abcd

题目：借款报销流程中，行政管理处具有下列哪些审批权责？
选项：a对研究生费用、导师费用报销负核查责任; b对零星基建报销业务有审批权责; c对水电费、供暖费、物业费、电话费、危化品、住房、装修及行政后勤各项收费等报销负核查责任; d对职工保健、劳保、医药费报销业务负核查责任
答案：bcd

题目：借款报销经办人在填写借款报销单时具有下列哪些权责？
选项：a对报销事项的真实性、业务相关性负责; b对原始凭据的真实性、合法性和唯一性负责; c对课题报销业务与本项目科研任务相关性负责; d对报销事项是否符合课题预算负责。
答案：ab

题目：下列哪些人员不得办理借款？
选项：a本所在职职工;b项目聘用人员;c离退休人员;d返聘人员。
答案：cd

题目：下列选项符合司局级及相当职务人员（研究员、特聘青年研究员及四级职员）出差乘坐的交通工具等级的有
选项：a火车软席; b高铁/动车商务座;c飞机公务舱;d轮船二等舱。
答案：ad

题目：下列哪些款项属于劳务费范围
选项：a所外专家学者来所作学术报告、讲座、培训等而产生的劳务酬金;  b科研项目（课题）实施过程中组织项目评议、仪器招标和技术验收等支付给临时聘请所外咨询专家的专家咨询费用; c临时聘用人员的劳务酬金; d所外专家住宿费用。
答案：abc

题目：在处理舆情应对工作过程中，以下哪几种处理是正确的。（）
选项：a涉及违反党纪、政纪的，由所相关部门进行调查、处理追责;b涉嫌犯罪的，由所相关部门进行调查、处理追责;c涉嫌犯罪的，移交司法机关处理;d未严格履行舆情应对工作责任且造成负面影响的部门，追究其部门相关责任
答案：acd

题目：网络宣传工作指利用（）、（）、（）等新媒体平台，发布我所工作信息并根据发布平台特点与公众进行互动交流的工作。
选项：a所网站群;b所官方微博c;官方微信;dQQ群
答案：abc

题目：科技出版工作指通过我所主办的科技期刊，贯彻落实党和国家科技出版的方针政策，注重（）效益和（）、效益的统一，促进学术交流、普及科学知识的工作。
选项：a学术;b经济;c社会;d人文
答案：abc

题目：对在舆情应对工作中因不作为导致严重负面影响、在科学传播工作中出现（）或（）、（）造成不良后果的单位，将视情况予以批评和处分。
选项：a重大失泄密事件;b重大工作责任事故;c未履行正常审批程序擅自发布信息;d多单位合作
答案：abc

题目：科普期刊的稿件须具备（）、（）和（）。
选项：a真实性;b科学性;c趣味性;d艺术性
答案：abc

题目：科学普及工作可以采用（）、（）、（）、（）等方式。
选项：a网站;b宣传材料;c开放日;d宣讲
答案：abcd

题目：各党支部（总支）要维护好本单位的（）、（）、（）、（）。
选项：a网站;b板报;c墙报;d宣传栏
答案：abcd

题目：高能所科学传播工作领导小组全面（）、（）科学传播工作。
选项：a领导;b主持;c监督;d管理
答案：ab

题目：各单位应指定专人兼职担任（）和（），做好本单位的信息收集整理与审核发布工作。
选项：a科学传播联络员;b科普信息员（学术小组长担任）;c宣传员;d管理员
答案：ab

题目：事业单位工作人员处分种类包括（ ）。
选项：a警告;b记过;c降低岗位等级或者撤职;d开除
答案：abcd

题目：有下列情形之一的，应当从轻处分（ ）。
选项：a主动交代违法违纪行为的;b主动采取措施，有效避免或者挽回损失的;c检举他人重大违法违纪行为，情况属实的;d违纪受到处分后，又被发现其受处分前的违纪行为应当受到处分的
答案：abc

题目：有下列情形之一的，应当从重处分（ ）。
选项：a在两人以上的共同违法违纪行为中起主要作用的;b隐匿、伪造、销毁证据的;c串供或者阻止他人揭发检举、提供证据材料的;d包庇同案人员的
答案：abcd

题目：验收分为（ ）和（ ）两类。
选项：a所内验收;b地方政府建设主管部门验收;c地方行政主管部门验收;d行业验收；
答案：ab

题目：人事档案材料收集归档工作遵循（）的原则。
选项：a真实;b全面;c及时;d规范
答案：abcd

题目：人事档案材料，不得使用（），或红色及纯蓝色墨水和复写纸书写。
选项：a圆珠笔;b中性笔;c铅笔;d碳素笔
答案：ac

题目：干部档案管理部门，要设置专门的档案查阅室和档案管理人员办公室。（）应分开。
选项：a档案库房;b材料编写室;c阅档室;d档案人员办公室
答案：acd

题目：《高能所促进科技成果转化条例》科技成果转化，是指为提高生产力水平而对科技成果所进行的后续（）直至形成新技术、新工艺、新材料、新产品，发展新产业等活动。
选项：A 试验. B 开发. C 应用. D 推广.
答案：ABCD

题目：《高能所促进科技成果转化条例》适用于采取（）等方式实施的科技成果转化，高能所自行投资实施或与他人合作（非合资）共同实施的科技成果转化如产品研制、技术开发、技术咨询和服务等
选项：A 技术转让. B 许可. C 授权 . D 作价投资.
答案：ABD

题目：签订成果转化相关合同（协议）之前，技经处需组织有关人员填写（），经审批同意后方可签订正式合同（协议）。
选项：A.《科技成果转化申报表》. B《科技成果许可使用审批表》. C《科技成果转让审批表》. D《科技成果作价投资审批表》
答案：BCD

题目：高能所科技成果应当按规定程序进行转移转化，未经研究所批准，任何人不得擅自（）他人使用高能所科技成果，违者将依据实际损失情况向责任人追偿，并依据人事、国有资产相关管理规定予以处罚。
选项：A 出售. B 授权  C 转让. D 许可.
答案：ACD

题目：（）工作委员会挂靠技经处，负责高能所知识产权评估、知识产权争议处理、知识产权工作量化考核等。
选项：A 知识产权 B 成果转化 C 公司管理 D 服务管理
答案：ABC
题目：高能所专利管理工作遵循（）和积极运用的原则。
选项： A 积极落实 B 产权集中 C 注重保护 D 注重登记
答案：BC

题目：高能所每年统一向政府相关部门申请专利资助金，用于资助专利费用，包括专利授权以后的（）等；
选项：A 转让费. B 代理费. C 版面费. D 申请费
答案：BD

题目：技经处对专利工作经费实行统一管理，专利工作经费主要用于______。
选项：A 专利战略制定. B 专利导航服务. C 所外专家聘请. D 专利培训、专家或法律咨询等事务.
答案：ABCD

题目：各研究部门作为（）的主要承担单位，有责任和义务积极参与科技成果转移转化工作，充分利用自身资源，不断组织开辟新的项目。
选项：A 技术开发 B 产品研制 C 技术服务项目 D 技术攻关
答案：BC

题目：在合同履行期间，合同条款必须变更时，须经技经处依照审批权限审核通过，高能所与委托方以书面形式订立变更协议，项目负责人不得擅自（）合同。
选项：A 更改 B 废止 C 随意解除 D 停止
答案：ABC

题目：《高能所促进科技成果转化条例》中所称科技成果，是指通过（）与（）所产生的具有实用价值的成果。
选项：A 产品开发 B 技术研究 C 科学研究 D 技术开发
答案：CD

题目：高能所科技成果转化工作由技经处统一归口管理，主要负责科技成果转化工作的（）和 （）
选项：A 组织实施 B 日常管理 C 合约签订 D 归档管理
答案：AB

题目：科技成果转化交易价格应当通过（）等市场化方式确定价格。
选项：A 需求分析 B 协议定价 C 在技术交易市场挂牌交易 D 拍卖
答案：BCD

题目：《高能所促进科技成果转化条例》所指“收益”是指成果转化所产生的一切权益，包括（）及其他与成果转化相关的所有权益。
选项：A 许可费 B 转让费 C 利润分成 D 技术入股的股权收益
答案：ABCD

题目：成果转化相关人员应当尽职开展相关转化工作，严禁在科技成果转化活动中弄虚作假，采取欺骗手段，骗取（）财物；
选项：A 公众 B 政府 C 企业 D 个人
答案：BCD

题目：技经处作为项目管理的职能部门，会同有关业务部门根据项目任务书组织项目评审。评审可以采用（）、会签等方式。
选项：A 会议评审 B 专家评审 C 逐级审查 D 同行评审
答案：ABCD

题目：专利和技术秘密，主要包括（）新材料、新设计、新物质等。
选项：A 新产品 B 新技术 C新思路 D新工艺
答案：ABD

题目：《高能所科研诚信案件调查处理实施细则》适用于中国科学院高能物理研究所（），以及以中国科学院高能物理研究所名义开展科研和学术活动的访问学者等其他工作学习交流人员。
选项：a工作人员;b研究生;c博士后;d安保人员
答案：abc

题目：在科学研究及相关活动中发生的违反科学研究行为准则与规范的行为，包括：编造研究过程，伪造、篡改研究______、_______、______、检测报告或用户使用报告。
选项：a背景;b数据;c图表;d结论
答案：bcd

题目：科研失信行为，是指在科学研究及相关活动中发生的违反科学研究行为准则与规范的行为，包括有（）他人研究成果或项目申请书
选项：a抄袭;b剽窃;c侵占;d挪用
答案：abc

题目：科研诚信案件的举报应同时满足下列条件：（）。
选项：a引起了足够的怀疑;b有明确的举报对象;c有明确的违规事实;d有客观、明确的证据材料或查证线索
答案：bcd

题目：在科学研究及相关活动中发生的违反科学研究行为准则与规范的行为，包括：以故意提供虚假信息等弄虚作假的方式或采取贿赂、利益交换等不正当手段获得科研活动审批，获取科技计划项目（专项、基金等）、（）等。
选项：a科研经费;b奖励;c荣誉;d职务职称
答案：abcd

题目：被调查人科研失信行为涉及科技计划（专项、基金等）、科技奖励、科技人才等的，调查处理决定或处理建议书同时报送科技计划（专项、基金等）、______和______管理部门（单位）。
选项：a科研经费;b科技服务;c科技奖励;d科技人才
答案：cd

题目：《高能所科研诚信案件调查处理实施细则》第四十一条：参与调查处理工作的人员应遵守工作纪律，签署保密协议，不得私自（）或泄露问题线索和涉案资料。
选项：a留存;b隐匿;c摘抄;d复制
答案：abcd

题目：《高能所科研诚信案件调查处理实施细则》第二十三条：被调查人科研失信行为的（）等由科研诚信案件调查组进行调查核实。
选项：a事实;b态度;c情节;d性质
答案：acd

题目：《高能所科研诚信案件调查处理实施细则》调查人员可按规定和程序（）相关资料、设备。
选项：a调阅;b摘抄;c复印;d封存
答案：abcd

题目：《高能所科研诚信案件调查处理实施细则》 被调查人有下列情形之一的，认定为情节较重或严重，应从重或加重处理，其中包括（	）证据。
选项：a伪造;b歪曲;c销毁;d藏匿
答案：acd

题目：《高能所科研诚信案件调查处理实施细则》 中作出处理决定前，调查组需书面告知被处理人拟作出处理决定的（	），并告知其依法享有陈述与申辩的权利。
选项：a原因;b事实;c理由;d依据
答案：bcd

题目：《高能所科研诚信案件调查处理实施细则》 中有组织实施科研失信行为的，按照有关规定追究其（	）的责任。
选项：a主要负责人;b直接负责人;c间接负责人;d部分负责人
答案：ab

题目：《高能所科研诚信案件调查处理实施细则》 中被给予第三十一条（二）（三）（四）规定处理的责任人正在申报财政资金资助项目或被推荐为（	）等的，终止其申报资格或被提名、推荐资格。
选项：a相关候选人;b被提名人;c被推荐人;d被选举人
答案：abc

题目：《高能所科研诚信建设工作实施办法》 中科研道德委员会受所务会委托，对全所科研诚信建设工作进行指导，研究决定相关问题的处置办法，切实发挥（	）、监督、咨询等作用。
选项：a审议;b评定;c受理;d调查
答案：abcd

题目：《高能所科研诚信建设工作实施办法》 中，科研人员、研究生在论文发表过程中应遵循学术惯例和期刊要求，（）。
选项：a恪守署名规范;b珍惜学术荣誉;c抵制学术不端行为;d严格确保论文质量
答案：abc

题目：《高能所科研诚信建设工作实施办法》 中，科研活动中原始记录的内容，包括但不限于以下要素，均应详细记录：实验日期时间及相关环境、物料或样品及其来源、仪器设备详细信息、（	）、测定的数据等，确保有足够的要素记录追溯和重现实验过程。
选项：a实验方法;b操作步骤;c实验过程;d观察到的现象
答案：abcd

题目：《高能所科研诚信建设工作实施办法》 中，各研究中心（室）应根据实际情况，配发统一、连续编号的原始记录介质，对科研活动中原始记录的（	）等进行全过程管理。
选项：a采集;b汇交;c保存;d存档
答案：abc

题目：《高能所科研诚信建设工作实施办法》 中，原始记录的管理要点包括有：（）。
选项：a原始记录应按相关要求和规范进行全要素记录;b应在数据产生的第一时间进行记录;c不得随意更正原始记录;d人事变动时应进行原始记录交接
答案：abcd

题目：《高能所科研诚信建设工作实施办法》 中，科研不端行为的调查处理应遵循（）、程序透明的原则。
选项：a实事求是;b合法合规;c公平公正;d专业审慎
答案：abcd

题目：《高能所科研诚信建设工作实施办法》 中，科研不端行为的调查处理应做到（）、处理恰当、程序规范、手续完备。
选项：a事实清楚;b证据确凿;c公平公正;d定性准确
答案：abd

题目：申请购买的软件不得存在下列情况（）
选项： A违反国家法律或规定的软件 B软件含有计算机病毒的 C可能危害计算机系统或其它办公设备安全的 D软件的版本为试用版、测试版、体验版等非正式、非完整版本，或明显过低，不能满足办公需要的
答案：ABCD

题目：《高能所计算机软件管理办法》所指的计算机软件（简称软件）包括（）
选项：A 用于办公的操作系统 B办公软件 C病毒防护软件 D工程及研究业务信息系统、专业工具类软件等。
答案：ABCD

题目：对违规（）未经授权软件的行政组及个人进行警示，督促行政组内部统一软件需求和规范使用；对违规使用未经授权软件的个人进行处罚。
选项：A 下载 B安装 C使用 D上传
答案：ABC














简答题

1.
题目：对于因民间纠纷引起的打架斗殴或者损毁他人财物等违反治安管理行为，情节较轻的，公安机关可以调解处理。如果未达成调解协议的，公安机关应当履行什么职责？
答案：经调解未达成协议或者达成协议后不履行的，公安机关应当依照本法的规定对违反治安管理行为人给予处罚，并告知当事人可以就民事争议依法向人民法院提起民事诉讼。

3.
题目：人民警察在办理治安案件过程中，遇有哪些情形，应当回避？（违反治安管理行为人、被侵害人或者其法定代理人也有权要求他们回避）
答案：本案当事人或者当事人的近亲属的；本人或者其近亲属与本案有利害关系的；与本案当事人有其他关系，可能影响案件公正处理的。

15.
题目：私自留存涉及党组织关于干部选拔任用、纪律审查、巡视巡察等方面资料，情节较重的，应当给予什么处分？
答案：给予警告或者严重警告处分；情节严重的，给予撤销党内职务处分。

16.
题目：利用职权或者职务上的影响，将本人、配偶、子女及其配偶等亲属应当由个人支付的费用，由下属单位、其他单位或者他人支付、报销的，情节严重的，给予什么处分？
答案：给予警告或者严重警告处分；情节较重的，给予撤销党内职务或者留党察看处分；情节严重的，给予开除党籍处分。

17.
题目：党组织和党员必须牢固树立哪四个意识，自觉遵守党章，严格执行和维护党的纪律，自觉接受党的纪律约束，模范遵守国家法律法规。
答案：政治意识、大局意识、核心意识、看齐意识

23.
题目：违反治安管理有何情形之一的，可减轻处罚或者不予处罚
答案：(一)情节特别轻微的；(二)主动消除或者减轻违法后果，并取得被侵害人谅解的；(三)出于他人胁迫或者诱骗的；(四)主动投案，向公安机关如实陈述自己的违法行为的；(五)有立功表现的。。

24.
题目：2021年修订后的科技进步法规定，国家鼓励企业开展哪些活动？（请分条说明）
答案：
　　（一）设立内部科学技术研究开发机构；
　　（二）同其他企业或者科学技术研究开发机构、高等学校开展合作研究，联合建立科学技术研究开发机构和平台，设立科技企业孵化机构和创新创业平台，或者以委托等方式开展科学技术研究开发；
　　（三）培养、吸引和使用科学技术人员；
　　（四）同科学技术研究开发机构、高等学校、职业院校或者培训机构联合培养专业技术人才和高技能人才，吸引高等学校毕业生到企业工作；
　　（五）设立博士后工作站或者流动站；
（六）结合技术创新和职工技能培训，开展科学技术普及活动，设立向公众开放的普及科学技术的场馆或者设施。

25.
题目：2021年修订后的科技进步法规定，企业按照国家有关规定享受哪些税收优惠？
答案：
（一）从事高新技术产品研究开发、生产的企业；
　　（二）科技型中小企业；
　　（三）投资初创科技型企业的创业投资企业；
（四）法律、行政法规规定的与科学技术进步有关的其他企业。

26.
题目：2021年修订后的科技进步法规定，科学技术研究开发机构享有哪些权利？
答案：
（一）依法组织或者参加学术活动；
　　（二）按照国家有关规定，自主确定科学技术研究开发方向和项目，自主决定经费使用、机构设置、绩效考核及薪酬分配、职称评审、科技成果转化及收益分配、岗位设置、人员聘用及合理流动等内部管理事务；
　　（三）与其他科学技术研究开发机构、高等学校和企业联合开展科学技术研究开发、技术咨询、技术服务等活动；
　　（四）获得社会捐赠和资助；
（五）法律、行政法规规定的其他权利。

27.
题目：2021年修订后的科技进步法规定，从事哪些活动，可以按照国家有关规定享受税收优惠？
答案：
　　（一）技术开发、技术转让、技术许可、技术咨询、技术服务；
　　（二）进口国内不能生产或者性能不能满足需要的科学研究、技术开发或者科学技术普及的用品；
　　（三）为实施国家重大科学技术专项、国家科学技术计划重大项目，进口国内不能生产的关键设备、原材料或者零部件；
　　（四）科学技术普及场馆、基地等开展面向公众开放的科学技术普及活动；
　　（五）捐赠资助开展科学技术活动；
（六）法律、国家有关规定规定的其他科学研究、技术开发与科学技术应用活动。

题目：公共媒体新闻发布活动工作程序是什么。
答案：所属单位须提前七个工作日，填写《高能所新闻采访审批表》（见附件）经部门领导审批后报党政联合办，同时报送相关背景材料。党政联合办负责报分管新闻宣传工作的所领导审批，提前五个工作日报科学传播局新闻联络处或国际合作局综合处备案，与相关单位共同组织新闻发布活动，并进行新闻报道的收集。

28.
题目：所网站主站新闻发布工作程序是什么。
答案：所属单位应在新闻事件发生的三个工作日内撰写新闻稿件，由党支部（总支）书记审核并报送党政联合办（英文稿件报外事办）。所网站编辑人员初审、编辑后报分管新闻宣传工作的所领导审签后上网。

29.
题目：微媒信息发布的工作程序是什么。
答案：高能所官方微博、微信的账户由党政联合办统一管理，原则上只发布已经在所网站（外网）上发表的信息，并采编公共媒体、国外相关科研机构网站发表的信息。各单位科学传播联络员、科普信息员应积极组织微媒稿件。对未公开发表过的信息，党政联合办报分管新闻宣传工作的所领导审核后发布。

30.
题目：因工作需要查阅和借用人事档案，应遵守什么程序？
答案：所外查阅单位应填写《查阅人事档案审批表》，查档人员必须是中共党员，持查阅人事档案介绍信，按照查阅人事档案的规定办理审批手续。所内涉及职工的各类政审查档，由党委办公室通知职工所在部门支部书记到人事档案室查阅；支部书记不能查档时，经党委办公室批准后由支委查阅。

31.
题目：本规定所称兼职，具体有那些？
答案：研究所工作人员接受企业和其他科研机构、高校、社会组织等外单位邀请，担任业务管理、行政领导和名誉职务及理事、董事等职务，或从事科学研究、技术开发、管理、经营、讲学授课、翻译编辑、咨询服务等活动。

32.
题目：请简述工作人员兼职审批程序。
答案：1.本人填写《高能所工作人员兼职审批表》，并附兼职单位邀请函或其他证明材料等。2.经所在部门、主管所领导审批同意，涉密人员应同时经所保密办公室审批同意后，方可兼职。3.在兼职单位取酬的，还需签署《高能所工作人员兼职管理协议书》或兼职单位提供的三方协议书。

33.
题目：请简述参与事业单位工作人员违法违纪案件调查、处理的人员应当回避的情形。
答案：（一）与被调查的事业单位工作人员有夫妻关系、直系血亲、三代以内旁系血亲关系或者近姻亲关系的；（二）与被调查的案件有利害关系的；（三）与被调查的事业单位工作人员有其他关系，可能影响案件公正处理的。

34.
题目：科技成果转让和作价投资的行为，均需经成果所在研究室的评估和核准，涉及价值超过100万元的重大成果转化项目，需经开发与公司管理工作委员会（以下简称公司管委会）审议同意。所有成果转让和作价投资行为均须报所务会审批同意后，方可实施。科技成果许可交易额的审批权限具体规定是？
答案：50万元以下由技经处审批；50-100万元由主管所长审批；超过100万元需经公司管委会审议通过后，逐级上报审批。

35.
题目：科技成果转化是指？
答案：为提高生产力水平而对科技成果所进行的后续试验、开发、应用、推广直至形成新技术、新工艺、新材料、新产品，发展新产业等活动。

36.
题目：科技成果转化净收入的分配方案包括？
答案：1.高能所、研究中心（研究室）和成果转化团队分配比例为：研究所:研究中心（研究室）:转化团队=30%:20%:50%。2.在成果转化团队获得的分配总额中，做出重大贡献的团队核心人员获得收益的份额不低于转化团队分配总额的50%。3.东莞分部成果转化的分配方案为：研究所：东莞分部：分部研究中心（研究室）：转化团队=20%:10%:20%:50%。

37.
题目：科技成果以作价投资方式实施转化的，股权如何分配？
答案：40%股权由高能所持有，另60%股权奖励给成果完成人和成果转化工作人员。

38.
题目：科技成果许可、转让、作价投资审批程序要求是？
答案：成果完成人根据科技成果转化情况填写《科技成果转化申报表》，经所在中心（研究室）室务会讨论同意后，技经处按流程组织报批、实施。签订成果转化相关合同（协议）之前，技经处需组织有关人员填写《科技成果许可使用审批表》、《科技成果转让审批表》、《科技成果作价投资审批表》，经审批同意后方可签订正式合同（协议）。高能所统一部署的科技成果转化项目由技经处组织实施。

39.
题目：《高能所促进科技成果转化条例》中的“收益”是指？
答案：成果转化所产生的一切权益，包括许可费、转让费、利润分成（或销售提成）、技术（成果）入股的股权收益及其他与成果转化相关的所有权益。

40.
题目：《高能所科研诚信建设工作实施办法》的适用对象包括？
答案：中国科学院高能物理研究所职工、研究生、博士后，以及以中国科学院高能物理研究所名义开展科研和学术活动的离退休人员、访问学者、客座人员、联合培养学生等其他工作学习交流人员。

41.
题目：论文署名规范的要点包括（答出5点即可）：
答案：（1）注意论文署名完整，不得夹带署名。
　　（2）应按照学术发表惯例或期刊要求，确定论文署名顺序。
　　（3）应依据作者的实质性贡献进行署名，避免第一作者或通讯作者数量过多。
　　（4）不得冒用作者署名。
　　（5）应利用标注等手段，声明应该公开的相关利益冲突问题。
　　（6）应充分使用志（致）谢方式表现其他参与科研工作人员的贡献，避免造成知识产权纠纷和科研道德纠纷。
　　（7）应正确署名所属机构。
　　（8）作者应使用其所属单位的联系方式作为自己的联系方式。
　　（9）应引用重要文献。
　　（10）在论文发表后，如果发现文章的缺陷或相关研究过程中有违背科研规范的行为，作者应主动声明更正或要求撤回稿件。

42.
题目：强化科研原始记录的管理，实现科研过程的可追溯和再现。原始记录的管理要点包括（答出5点即可）：
答案：（1）原始记录应按相关要求和规范进行全要素记录。
　　  （2）原始记录应忠实反映科学实验的即时状态，不得将人为处理后的记录作为原始记录保存。
　　  （3）应在数据产生的第一时间进行记录。
　　  （4）应对实验产生的所有数据进行记录，而非人为取舍实验数据生成“原始”记录。
　　  （5）不得随意更正原始记录。
　　  （6）应使用黑色钢笔或签字笔等工具和便于长期保存的介质。
　　  （7）应实时或定期备份重要科研项目产生的原始数据。
　　  （8）人事变动时应进行原始记录交接。
　　  （9）应使用按规定及时标定的实验设备生成原始记录。

43.
题目：高能所科研道德委员会构成及作用？
答案：挂靠在科研计划处，科研道德委员会的主任由所学术委员会主任担任，主任和成员由学术委员会成员中不同领域的5人组成。科研道德委员会受所务会委托，对全所科研诚信建设工作进行指导，研究决定相关问题的处置办法，切实发挥审议、评定、受理、调查、监督、咨询等作用。

44.
题目：科研失信行为，是指在科学研究及相关活动中发生的违反科学研究行为准则与规范的行为，包括？
答案：（一）抄袭、剽窃、侵占他人研究成果或项目申请书；
　　  （二）编造研究过程，伪造、篡改研究数据、图表、结论、检测报告或用户使用报告；
　　  （三）买卖、代写论文或项目申请书，虚构同行评议专家及评议意见；
　　  （四）以故意提供虚假信息等弄虚作假的方式或采取贿赂、利益交换等不正当手段获得科研活动审批，获取科技计划项目（专项、基金等）、科研经费、奖励、荣誉、职务职称等；
　　  （五）违反科研伦理规范；
　　  （六）违反奖励、专利等研究成果署名及论文发表规范；
　　  （七）其他科研失信行为。

45.
题目：科研诚信案件举报可通过下列途径进行：
答案：（一）向被举报人所在单位纪监审部门举报；
　　  （二）向被举报人单位的上级主管部门或相关管理部门举报；
　　  （三）向科研项目、科技奖励、科技人才计划等的管理部门（单位）、监督主管部门举报；
　　  （四）向发表论文的期刊编辑部或出版机构举报；
　　  （五）其他方式。

46.
题目：科研诚信案件的举报应同时满足下列条件：
答案：（一）有明确的举报对象；
　　  （二）有明确的违规事实；
　　  （三）有客观、明确的证据材料或查证线索。

47.
题目：研诚信案件的举报中不予受理的有：
答案：（一）举报内容不属于科研失信行为的；
　　  （二）没有明确的证据和可查线索的；
　　  （三）对同一对象重复举报且无新的证据、线索的；
　　  （四）已经做出生效处理决定且无新的证据、线索的。

48.
题目：科研诚信案件线索，对符合受理条件的，纪监审办应主动受理的情况包括？
答案：（一）上级机关或有关部门移送的线索；
　　  （二）在日常科研管理活动中或科技计划、科技奖励、科技人才管理等工作中发现的问题和线索；
　　  （三）媒体披露的科研失信行为线索。

49.
题目：高能所科研诚信案件调查处理决定书或处理建议书应载明哪些内容？
答案：（一）责任人的基本情况（包括身份证件号码、社会信用代码等）；
　　  （二）违规事实情况；
　　  （三）处理决定和依据；
　　  （四）救济途径和期限；
　　  （五）其他应载明的内容。

50.
题目：高能所科研诚信案件调查处理措施包括（答出5点即可）：
答案：（一）科研诚信诫勉谈话；
　　  （二）一定范围内或公开通报批评；
　　  （三）暂停财政资助科研项目和科研活动，限期整改；
　　  （四）终止或撤销财政资助的相关科研项目，按原渠道收回已拨付的资助经费、结余经费，撤销利用科研失信行为获得的相关学术奖励、荣誉称号、职务职称等，并收回奖金；
　　  （五）一定期限直至永久取消申请或申报科技计划项目（专项、基金等）、科技奖励、科技人才称号和专业技术职务晋升等资格；
　　  （六）取消已获得的院士等高层次专家称号，学会、协会、研究会等学术团体以及学术、学位委员会等学术工作机构的委员或成员资格；
　　  （七）一定期限直至永久取消作为提名或推荐人、被提名或推荐人、评审专家等资格；
　　  （八）一定期限减招、暂停招收研究生直至取消研究生导师资格；
　　  （九）暂缓授予学位、不授予学位或撤销学位；
　　  （十）其它处理。

51.
题目：高能所科研诚信案件被调查人有哪些情形之一的，认定为情节较轻，可从轻或减轻处理：
答案：（一）有证据显示属于过失行为且未造成重大影响的；
　　  （二）过错程度较轻且能积极配合调查的；
　　  （三）在调查处理前主动纠正错误，挽回损失或有效阻止危害结果发生的；
　　  （四）在调查中主动承认错误，并公开承诺严格遵守科研诚信要求、不再实施科研失信行为的。

52.
题目：被调查人有哪些情形之一的，认定为情节较重或严重，应从重或加重处理（答出4点即可）？
答案：（一）伪造、销毁、藏匿证据的；
　　  （二）阻止他人提供证据，或干扰、妨碍调查核实的；
　　  （三）打击、报复举报人的；
　　  （四）存在利益输送或利益交换的；
　　  （五）有组织地实施科研失信行为的；
　　  （六）多次实施科研失信行为或同时存在多种科研失信行为的；
　　  （七）态度恶劣，证据确凿、事实清楚而拒不承认错误的；
　　  （八）其他情形。
　　有前款情形且造成严重后果或恶劣影响的属情节特别严重，应加重处理。

53.
题目：对科研失信行为情节轻重的判定应考虑以下哪些因素：
答案：（一）行为偏离科学界公认行为准则的程度；
　　  （二）是否有故意造假、欺骗或销毁、藏匿证据行为，或者存在阻止他人提供证据，干扰、妨碍调查，或打击、报复举报人的行为；
　　  （三）行为造成社会不良影响的程度；
　　  （四）行为是首次发生还是屡次发生；
　　  （五）行为人对调查处理的态度；
　　  （六）其他需要考虑的因素。

54.
经调查认定存在科研失信行为的，应视情节轻重给予哪些处理：
　　（一）情节较轻的，警告、科研诚信诫勉谈话或暂停财政资助科研项目和科研活动，限期整改，暂缓授予学位；
　　（二）情节较重的，取消3年以内承担财政资金支持项目资格及本细则规定的其他资格，减招、暂停招收研究生，不授予学位或撤销学位；
　　（三）情节严重的，所在单位依法依规给予降低岗位等级或者撤职处理，取消3~5年承担财政资金支持项目资格及本细则规定的其他资格；
　　（四）情节特别严重的，所在单位依法依规给予取消5年以上直至永久取消其晋升职务职称、申报财政资金支持项目等资格及本细则规定的其他资格，并向社会公布。
　　存在本细则第三条（一）（二）（三）（四）情形之一的，处理不应低于前款（二）规定的尺度。


55.
题目：《高能所知识产权管理办法》保护的知识产权包括：
答案：1、专利和技术秘密；
　　  2、商标和商业秘密；
　　  3、职务科学作品中主要利用本所的物质技术条件进行创作，并由本所承担责任的计算机软件、集成电路布图设计、工程设计、产品设计图纸及其说明、摄影、录像等职务作品的著作权；
　　  4、由本所组织人员进行创作，提供资金或资料等创作条件，并承担责任的论文、专著、百科全书、辞书、教材等编辑作品的著作权。
　　
56.
题目：《高能所产品研制和技术服务管理条例》规定的合同的审批及签署要求是？
答案：（一）合同审批权限为：合同金额100万元以下的（含100万元）由技经处审批；合同金额100万元以上至500万元（含500万元）的由成果转化主管所长审批；500万元以上的由所长审批。
      （二）合同签约人（委托代理人）为项目承担单位负责人，经办人为项目负责人。

57.
题目：《高能所计算机软件管理办法》要求申请购买的软件不得存在哪些情况：
答案：（一）违反国家法律或规定的软件。
　　  （二）软件含有计算机病毒的。
　　  （三）可能危害计算机系统或其它办公设备安全的。
　　  （四）软件的版本为试用版、测试版、体验版等非正式、非完整版本，或明显过低，不能满足办公需要的。
　　  （五）不符合我国软件标准或不适合在高能所计算机操作系统运行的。

58.
题目：软件使用人要切实加强知识产权保护意识，自觉使用授权软件，不得实施下列侵犯软件著作人知识产权的行为：
答案：（一）在未经著作权人同意或授权的情况下，对其拥有著作权的软件作品进行复制、再分发的。
　　  （二）自行安装或要求他人安装未经授权的软件并使用的。
　　  （三）超越授权许可范围而扩大软件的安装范围。
　　  （四）故意规避或者破坏软件著作权人为保护其著作权而采用的技术措施。
　　  （五）故意删除或者改变计算机软件权利管理的信息。
      （六）其它侵犯软件著作权的行为。

59.
题目：政务处分的种类有哪几种？
答案：（一）警告；（二）记过；（三）记大过；（四）降级；（五）撤职；（六）开除。

60.
题目：政务处分的期间分别是多少时间？
答案：（一）警告，六个月；（二）记过，十二个月；（三）记大过，十八个月；（四）降级、撤职，二十四个月。

62.
题目：参与公职人员违法案件调查、处理的人员有那些情形，应当自行回避，被调查人、检举人及其他有关人员也有权要求其回避：？
答案：（一）是被调查人或者检举人的近亲属的；（二）担任过本案的证人的；（三）本人或者其近亲属与调查的案件有利害关系的；（四）可能影响案件公正调查、处理的其他情形。

63.
题目：公职人员对监察机关作出的涉及本人的政务处分决定不服的，可以怎么寻求复审。。
答案：可以依法向作出决定的监察机关申请复审；公职人员对复审决定仍不服的，可以向上一级监察机关申请复核。：

64.
题目：那些情况下复审、复核机关应当撤销原政务处分决定，重新作出决定或者责令原作出决定的监察机关重新作出决定？
答案：（一）政务处分所依据的违法事实不清或者证据不足的；（二）违反法定程序，影响案件公正处理的；（三）超越职权或者滥用职权作出政务处分决定的。

65.
题目：请列出截止目前高能所的历任所长？
答案：张文裕、叶铭汉、方守贤、郑志鹏、陈和生、王贻芳

66.
题目：简述高能所的建所历程？
答案：中国科学院高能物理研究所是我国从事高能物理研究、先进加速器物理与技术研究及开发利用、先进射线技术与应用的综合性研究基地。其前身是创建于1950年的中国科学院近代物理研究所，后改称物理研究所、原子能研究所。1973年2月，根据周恩来总理的指示，在原子能研究所一部的基础上组建高能所。。

69.
题目：中共二十大大会的主题？
答案：高举中国特色社会主义伟大旗帜，全面贯彻新时代中国特色社会主义思想，弘扬伟大建党精神，自信自强、守正创新，踔厉奋发、勇毅前行，为全面建设社会主义现代化国家、全面推进中华民族伟大复兴而团结奋斗

70.
题目：从十八大到二十大，经历了对党和人民事业具有重大现实意义和深远历史意义的三件大事？
答案：一是迎来中国共产党成立一百周年，二是中国特色社会主义进入新时代，三是完成脱贫攻坚、全面建成小康社会的历史任务，实现第一个百年奋斗目标。




































填空题

1. 题目：办理治安案件应当坚持（）与（）相结合的原则。
答案：教育  处罚

2. 题目：对违反治安管理的外国人，可以附加适用（）或者（）。
答案：限期出境  驱逐出境

3. 题目：违反国家规定，故意干扰无线电业务正常进行的，或者对正常运行的无线电台(站)产生有害干扰，经有关主管部门指出后，拒不采取有效措施消除的，处（）拘留；情节严重的，处（）拘留。
答案：五日以上十日以下  十日以上十五日以下

4. 题目：饲养动物，干扰他人正常生活的，处警告；警告后不改正的，或者放任动物恐吓他人的，处（）罚款。
答案：二百元以上五百元以下

5. 题目：检查的情况应当制作检查笔录，由（）、（）和（）签名或者盖章；被检查人拒绝签名的，人民警察应当在笔录上注明。
答案：检查人  被检查人  见证人

6. 题目：被处罚人对治安管理处罚决定不服的，可以依法申请（）或者提起（）。
答案：行政复议  行政诉讼

7. 题目：公安机关及其人民警察应当（）、（）、（）、（）办理治安案件，文明执法，不得徇私舞弊。
答案：依法  公正  严格  高效

8. 题目：对违反治安管理行为人，公安机关传唤后应当及时询问查证，询问查证的时间不得超过（）小时；情况复杂，依照本法规定可能适用行政拘留处罚的，询问查证的时间不得超过（）小时。
答案：八  二十四

9. 题目：教唆、引诱、欺骗他人吸食、注射毒品的，处（）拘留，并处（）罚款。
答案：十日以上十五日以下  五百元以上二千元以下

10. 题目：煽动、策划非法集会、游行、示威，不听劝阻的，处（）拘留。
答案：十日以上十五日以下

11. 题目：冒领、隐匿、毁弃、私自开拆或者非法检查他人邮件的，处（）拘留或者（）罚款。
答案：五日以下  五百元以下

12. 题目：盗窃、损坏、擅自移动使用中的航空设施，或者强行进入航空器驾驶舱的，处（）拘留。
答案：十日以上十五日以下

13. 题目：（）的人违反治安管理的，从轻或者减轻处罚；（）的人违反治安管理的，不予处罚，但是应当责令其监护人严加管教。
答案：  已满十四周岁不满十八周岁  不满十四周岁

14. 题目：违反治安管理的行为对他人造成损害的，（）或者（）应当依法承担民事责任。
答案：行为人  其监护人

15. 题目：（）负责全国的治安管理工作。（）负责本行政区域内的治安管理工作。
答案：国务院公安部门   县级以上地方各级人民政府公安机关

16. 题目：公安机关及其人民警察对治安案件的调查，应当依法进行。严禁刑讯逼供或者采用（）、（）、（）等非法手段收集证据。
答案：威胁  引诱  欺骗

17. 题目：各类借款报销业务通过（）提交，如遇特殊情况采用（）。
答案：网上报销系统   手工签批

18. 题目：票据的购买方是（），票据所列商品和服务名称、数量、规格、单价、日期、开票人等信息据实填写齐全，金额大小相符，发票专用章或财务专用章清晰。
答案：“中国科学院高能物理研究所”

19. 题目：借款人和课题、部门审批人对（）与（）、（）事项负责。
答案：借款  核销  还款

20. 题目：出差人员参加国内会议注册费报销标准（）以内，参加在国内举办的国际会议注册费报销（）以内。
答案：2500元/人次  3500元/人次

21. 题目：与他人发生不正当性关系，造成不良影响的，情节较重的，给予（）处分。
答案：撤销党内职务或者留党察看

22. 题目：在考试、录取工作中，有泄露试题、（）、涂改考卷、（）等违反有关规定行为的，给予警告或者严重警告处分；情节较重的，给予撤销党内职务或者留党察看处分；情节严重的，给予开除党籍处分。
答案：考场舞弊  违规录取

23. 题目：党员领导干部违反有关规定干预和插手司法活动、执纪执法活动，向有关地方或者部门打听案情、打招呼、说情，或者以其他方式对（）、（）活动施加影响，情节较轻的，给予严重警告处分；情节较重的，给予撤销党内职务或者留党察看处分；情节严重的，给予开除党籍处分。
答案：司法活动   执纪执法

24. 题目：在（）、政策扶持、（）、救灾救济款物分配等事项中优亲厚友、明显有失公平的，给予警告或者严重警告处分；情节较重的，给予撤销党内职务或者留党察看处分；情节严重的，给予开除党籍处分。
答案：社会保障  扶贫脱贫

25. 题目：利用职权或者职务上的影响，违反有关规定占用公物归个人使用，时间超过（），情节较重的，给予警告或者严重警告处分；情节严重的，给予撤销党内职务处分。
答案：六个月

26. 题目：党员领导干部的配偶、子女及其配偶，违反有关规定在该党员领导干部管辖的地区和业务范围内从事可能影响其公正执行公务的经营活动，或者在该党员领导干部管辖的地区和业务范围内的外商独资企业、中外合资企业中担任由外方委派、聘任的高级职务或者违规任职、兼职取酬的，该党员领导干部应当按照规定予以纠正；拒不纠正的，其本人应当（）。
答案：辞去现任职务或者由组织予以调整职务

27. 题目：驻外机构或者临时出国（境）团（组）中的党员，脱离组织出走时间超过（）的，按照自行脱党处理，党内予以除名。
答案：六个月

28. 题目： 不履行全面从严治党主体责任、监督责任或者履行全面从严治党主体责任、监督责任不力，给党组织造成严重损害或者严重不良影响的，对（）和（），给予警告或者严重警告处分；情节严重的，给予撤销党内职务或者留党察看处分。
答案：直接责任者  领导责任者

29. 题目：参与利用宗教搞煽动活动的，给予（）处分。
答案：开除党籍

30. 题目：对不明真相被裹挟参加从事、参与挑拨破坏民族关系制造事端或者参加民族分裂活动的，（），可以免予处分或者不予处分。
答案：经批评教育后确有悔改表现的

31. 题目：党员领导干部在本人主政的地方或者分管的部门自行其是，搞（），拒不执行党中央确定的大政方针，甚至背着党中央另搞一套的，给予撤销党内职务、（）或者开除党籍处分。
答案：山头主义	留党察看

32. 题目：参加秘密集团或者参加其他分裂党的活动的，给予（）处分。
答案：留党察看或者开除党籍

33. 题目：对于受到撤销党内职务以上（含撤销党内职务）处分的，应当在（）月内办理职务、工资、工作及其他有关待遇等相应变更手续
答案：一个


34. 题目：对于违犯党的纪律的党组织，上级党组织应当责令其作出检查或者进行通报批评。对于严重违犯党的纪律、本身又不能纠正的党组织，上一级党的委员会在查明核实后，根据情节严重的程度，可以予以：
（一）（）；
（二）（）。
答案：改组	  解散

35. 题目：在特殊时期或者紧急状况下，拒不执行党组织决定的，给予（）或者（）处分。
答案：留党察看  开除党籍

36.题目：对公派出国（境）擅自超期滞留国外者依纪依规进行处理,考勤按（）处理；（）负有直接管理责任,应立即上报（）和（）。
答案：旷工  部门  人资处  外事办公室

37.题目：因公出国（境）人员须在回国后（），将因公证件交回外事办公室并在（）完成事后核销工作。
答案：15天内   1个月内

38.题目：新职工入所（）内，应按要求将人事档案调入所内。人事档案进所后，人力资源处根据规定要求进行（），凡档案中出现材料缺失等问题，人力资源处应（）。
答案：一个月  审核  及时通知本人补档

39.题目：研究所（ ）为舆情应对工作第一责任人，。
答案：所长

40.题目：舆情问题涉及部门须在第一时间核实（ ），进行针对性调查并提出应对方案，报舆情应对工作分管领导、舆情问题涉及部门分管领导批准后进行处理。
答案：舆情信息真实性

41.题目：舆情院级应对启动后，由院科学传播局统筹安排舆情相关信息公开发布工作，我所须配合院有关部门做好（ ）、（ ）、（ ）。
答案：舆情调查处理 信息公开发布 发声工作。

42.题目：科学传播工作主要职能是：（ ）、（ ）、（ ）。
答案：树立良好形象 传播科学文化 促进效能提升

43.题目：事业单位工作人员受到警告处分的，在受处分期间，不得聘用到高于现聘岗位等级的岗位；在作出处分决定的当年，年度考核不能确定为（ ）等次。
答案：优秀

44.题目：事业单位工作人员受到降低岗位等级处分的，自处分决定生效之日起降低一个以上岗位等级聘用，按照事业单位收入分配有关规定确定其工资待遇；在受处分期间，不得聘用到高于受处分后所聘岗位等级的岗位，年度考核不得确定为（ ）及以上等次。
答案：基本合格

45.题目：事业单位工作人员受到（ ）处分的，自处分决定生效之日起，终止其与事业单位的人事关系。
答案：开除

46.题目：（ ）按照干部人事管理权限，由事业单位或者事业 单位主管部门决定。其中，由事业单位决定的，应当报事业单位主管部门备案。
答案：警告、记过、降低岗位等级或者撤职处分

47.题目：事业单位有违法违纪行为，应当追究纪律责任的，依法对（ ）给予处分。
答案：负有责任的领导人员和直接责任人员

48.题目：局级领导人员兼职，由研究所出函并附兼职相关材料，报（ ）审批同意后，方可兼职。
答案：院人事局

49.题目：兼职任期届满继续兼职的，应（ ）。
答案：重新履行审批手续

50.题目：舆情院级应对启动后，由院科学传播局统筹安排舆情相关信息公开发布工作，我所须配合院有关部门做好（ ）、（ ）、（ ）。
答案：舆情调查处理 信息公开发布 发声工作。

51.题目：外宾来访接待工作本着（）的原则进行，邀请单位需指定相关责任人办理手续。
答案：“谁邀请，谁负责”

52.题目：对公派出国（境）擅自超期滞留国外者依纪依规进行处理,考勤按（）处理；（）负有直接管理责任,应立即上报（）和（）。
答案：旷工  部门  人资处  外事办公室

53：因公出国（境）人员须在回国后（），将因公证件交回外事办公室并在（）完成事后核销工作。
答案：15天内   1个月内

54.题目：人事档案定期收集（）、（）、（）、（）、各类奖惩，获科技奖项等在工作中新形成的反映职工德、能、勤、绩、廉的材料，以及中组部《干部人事档案材料收集归档规定》的相关材料充实档案内容。
答案：职工考核  干部考察任免  职务职称变动  工资变动

55.题目：新职工入所（）内，应按要求将人事档案调入所内。人事档案进所后，人力资源处根据规定要求进行（），凡档案中出现材料缺失等问题，人力资源处应（）。
答案：一个月  审核  及时通知本人补档

56.题目：党员领导干部在本人主政的地方或者分管的部门自行其是，搞（），拒不执行党中央确定的大政方针，甚至背着党中央另搞一套的，给予撤销党内职务、留党察看或者开除党籍处分。
答案：山头主义

57.题目：研究所（ ）为舆情应对工作第一责任人，。
答案：所长

58.题目：所属各研究室（中心）、职能部门，在各自职能范畴内因舆情应对工作需要时，须给予及时有效的支持和配合，包括（ ）、（ ）、（ ）、（ ）等。
答案：情况提供 信息传递 督促落实 调查处理

59.题目：舆情问题涉及部门须在第一时间核实（ ），进行针对性调查并提出应对方案，报舆情应对工作分管领导、舆情问题涉及部门分管领导批准后进行处理。
答案：舆情信息真实性

60.题目：旅馆业、饮食服务业、文化娱乐业、出租汽车业等单位的人员，在公安机关查处吸毒、赌博、卖淫、嫖娼活动时，为违法犯罪行为人通风报信的，处（）以上（）以下拘留。
答案：十日；十五日

61.目：科学传播工作基本原则是：（ ）、（ ）、（ ）、（ ）。
答案：全面 准确 适度 及时

62.题目：舆情应对工作指（ ）、（ ）各类网络新媒体和传统媒体上涉及我所的舆情，对相关问题进行调查处理的工作。
答案：收集、研判

63.题目：（ ）按照干部人事管理权限，由事业单位或者事业 单位主管部门决定。其中，由事业单位决定的，应当报事业单位主管部门备案。
答案：警告、记过、降低岗位等级或者撤职处分

64.题目：事业单位有违法违纪行为，应当追究纪律责任的，依法对（ ）给予处分。
答案：负有责任的领导人员和直接责任人员

65.题目：中层领导人员办理兼职审批程序时，本人应填写（ ），并附兼职单位邀请函或其他证明材料等。
答案：《高能所中层领导人员兼职审批表》

66.题目：在兼职单位取酬的中层领导人员，还需签署（ ）或兼职单位提供的三方协议书，对兼职的工作内容、时间安排、绩效考核、兼职收入、福利保险、保密义务以及知识产权归属等事项进行约定。
答案：《高能所工作人员兼职管理协议书》

67.题目：局级领导人员兼职，由研究所出函并附兼职相关材料，报（ ）审批同意后，方可兼职。
答案：院人事局

68.题目：煽动、策划非法集会、游行、示威，不听劝阻的，处（）以上以下拘留。
答案：十日；十五日

69.题目：治安管理处罚由县级以上人民政府公安机关决定；其中警告、（）以下的罚款可以由公安派出所决定。
答案：五百元

70.题目：高能所统一部署的科技成果转化项目由（）组织实施。
答案：技经处/技术发展与经营管理处

71.题目：所有成果转让和作价投资行为均须报（）审批同意后，方可实施。
答案：所务会

72.题目：科技成果许可交易额的审批权限：50-100万元由（）审批；超过100万元需经公司管委会审议通过后，逐级上报审批。
答案：主管所长

73.题目：执行本单位的任务”完成的智力劳动成果是指：工作人员和相关人员在本职工作中所取得的智力劳动成果，即在执行（）时所取得的智力劳动成果以及在自选课题、自筹资金等情况下完成的智力劳动成果等；
答案：科研计划课题或合同课题

74.题目：专利管理内容包括信息利用、（）、专利实施与许可、专利交易、专利维持与放弃以及专利费支付。
答案：专利申请

75..题目：发明人应对所开发技术的（）和发展需要进行分析，对其是否适宜申请国内外专利等进行研究。对适宜申请专利的技术适时办理专利申请手续。
答案：市场前景

76.题目：申请专利前不得发表可导致有关技术内容被公开的论文或进行成果鉴定，并应采取相应的（）。
答案：保密措施

77.题目：高能所依照《高能所知识产权管理实施细则》对每项国内、外授权专利给予相应奖励，原则上全部采用（）方式，即从该项专利成果的转化收益中给予双倍数额奖励
答案：后补助
78.题目：作者如向国内外投稿出版专著、发表论文，应先按所保密办的保密规定进行（）。
  答案：保密审查

79.题目：（）和技术服务项目应根据项目内容签署产品研制、技术开发、技术咨询、技术培训、测试检测、科技合作等合同（称“横向合同”），并严格按合同约定执行。
答案：产品研制

80.题目：高能所开发与公司管理工作委员会负责对（）及产业化工作中的重大事项进行研究、审议，包括发展规划、方针政策、规章制度的审议，重大产品研制和技术服务项目的立项、以及项目实施过程中重大争议事项的协调等。
答案：全所科技成果转移转化

81.题目：（）应按照合同约定的期限要求，制定项目执行计划，并确保按计划实施，如遇特殊情况，导致计划延期，应提前向技经处报告，以便协调洽商。
答案：项目负责人

82.题目： 科技成果转化是高能所实现（）的重大任务之一，将作为相关部门的重要考核指标。
答案：“三个面向”

83.题目：高能所奖励给个人的股权，其股份对应的表决权全部授予（）行使，股权奖励协议另有约定的除外。
答案：高能所

84.题目：约定服务年限期满前离所或离职的人员，应当按剩余服务年限按以下比例（）其收受之奖励股权并按高能所要求协助办理股权转移转让手续
答案：无偿返还

85.题目：合同中止或解除应立即进行经费结算，项目负责人必须配合技经处和财务资产处做好（）工作，并有义务配合审计。
答案：课题结算

86.题目：合同发生纠纷时，项目负责人必须配合技经处查明原因，提出具体建议，由技经处按照合同条款中约定的处理方式进行洽商。如无法解决时，应及时咨询法律顾问，采取必要的（），保护研究所合法权益。
答案：法律手段

87.题目：科研失信行为包括：抄袭、剽窃、侵占他人研究成果或（）。
答案：项目申请书

88.题目：《高能所科研诚信案件调查处理实施细则》第四条：任何单位和个人不得阻挠、干扰科研诚信案件的（），不得推诿包庇。
答案：调查处理

89.题目：《高能所科研诚信案件调查处理实施细则》中，当事人对处理决定不服的，可在收到处理决定书之日起15日内，按照处理决定书载明的救济途径书面提出（），写明理由并提供相关证据或线索。
答案：复查申请

90.题目：《高能所科研诚信案件调查处理实施细则》中，调查中发现被调查人的行为可能影响（）或导致其他严重后果的，调查人员应立即报告，或按程序移送有关部门处理。
答案：公众健康与安全

91.题目：《高能所科研诚信案件调查处理实施细则》中，调查中发现关键信息不充分，或暂不具备调查条件的，或被调查人在调查期间（）的，可经单位负责人批准中止或终止调查。
答案：死亡

92.题目：《高能所科研诚信案件调查处理实施细则》中，科研失信行为责任人是党员或公职人员的，还应根据《中国共产党纪律处分条例》等规定，给予责任人党纪和（）。
答案：政务处分

93.题目：《高能所科研诚信案件调查处理实施细则》中，利用科研失信行为获得的资助项目、科研经费以及（）称号、科技奖励、荣誉、职务职称、学历学位等的，撤销获得的资助项目和人才、奖励、荣誉等称号及职务职称、学历学位，追回项目经费、奖金。
答案：科技人才

94.题目：《高能所科研诚信案件调查处理实施细则》中，根据规定给予被调查人一定期限取消相关资格处理和取消已获得的相关称号、资格处理的，均应对责任人在部门内部或系统通报批评，并记入科研诚信严重失信行为（）。
答案：数据库

95.题目：《高能所科研诚信案件调查处理实施细则》中，被调查人科研失信行为涉及科技计划（专项、基金等）、科技奖励、科技人才等的，调查处理决定或处理建议书同时报送科技计划（专项、基金等）、科技奖励和（）管理部门（单位）。
答案：科技人才

96.题目：《高能所科研诚信案件调查处理实施细则》中，当事人对复查结果不服的，可向（）提出书面申诉，申诉必须明确理由并提供充分证据。
答案：中科院科研道德委员会

297.题目：《高能所科研诚信案件调查处理实施细则》中，参与调查处理工作的人员应遵守工作纪律，签署（），不得私自留存、隐匿、摘抄、复制或泄露问题线索和涉案资料。
答案：保密协议

98.题目：《高能所科研诚信案件调查处理实施细则》中，参与科研诚信案件调查处理工作的专家和调查人员应签署（）。
答案：回避声明

99.题目：《高能所科研诚信建设工作实施办法》中，（）是科研作风学风和科研诚信建设第一责任主体。
答案：研究所

100.题目：《高能所科研诚信建设工作实施办法》中，高能所设有科研道德委员会，挂靠在（）。
答案：科研计划处

101.题目：《高能所科研诚信建设工作实施办法》中，科研道德委员会受（）委托对全所科研诚信建设工作进行指导，挂靠在科研计划处。所科研道德委员会研究决定相关问题的处置办法，切实发挥审议、评定、调查、监督、咨询等作用。
答案：所务会

102.题目：《高能所科研诚信建设工作实施办法》中，（）负责承担科研道德委员会的日常事务。
答案：科研计划处

103.题目：《高能所科研诚信建设工作实施办法》中，科研计划处应落实各级各类科技计划项目管理制度中有关（）条款，建立健全研究所相关制度。
答案：科研诚信

104.题目：《高能所科研诚信建设工作实施办法》中，研究所内的各项科研活动应严格执行科研诚信承诺制度，从事科研活动的个人应签署（）。
答案：科研诚信承诺书

105.题目：《高能所科研诚信建设工作实施办法》中，论文署名规范的要点里，应充分使用（）表现其他参与科研工作人员的贡献，避免造成知识产权纠纷和科研道德纠纷。
答案：致谢方式

106.题目：《高能所科研诚信建设工作实施办法》中，研究所人员应加强（），相互监督，自觉遵守学术规范，维护学术道德，共同营造良好科研诚信环境。
答案：自我约束

107.题目：对违规下载、安装、使用（）软件的行政组及个人进行警示，督促行政组内部统一软件需求和规范使用。
答案：未经授权

108.题目：为保障软件采购价格的最大优惠，以及所内已购置的软件资源发挥最大使用效益，对于高能所所级软件清单所列的软件采取（）管理方式，所级软件清单以外的软件由各部门负责采购和管理使用，禁止任何人在高能所资产上，或者从事高能所相关工作中使用未经授权的软件。
答案：统一集中采购、统一平台运维

109.题目：（）对全所软件使用情况进行检查，各部门定期对办公电脑进行检查，不得使用未经授权的软件。
答案：计算中心

